<?xml version="1.0" encoding="Shift_JIS" ?>
<albanews><news no="309333" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>17:00</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>ドライバーのスライス＆振り遅れ 簡単な直し方／柏原明日架</title><article>ドライバーは全体が長いため、振り遅れてスライスやプッシュが出やすいクラブです。目いっぱいグリップを長く握ると、ヘッドの重さでトップでクラブが不安定になり、余計にフェースが開きやすくなります。オススメなのが、極端にグリップを短く握ること。短く握るとクラブを軽く感じ、シャフトを立てて下ろしやすくなります。いつもの握り方よりも最低指2本ぶん短く持つと、効果があると思います。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/1j4mz3put/photo/?id=NZLpsiwGiPSiAkMfrP71&quot;>ダウンスイングでは、グリップエンドを下ろす向きが大事！&lt;/a>

グリップを短く握る分、ボールに近づいて立つことも大事なポイントです。いつものボールとの距離で構えると、手元が浮いてしまうので注意してください。また、ダウンスイングでタメを作ろうとしてグリップをボール方向に向けて下ろすと、クラブが寝て下りやすいので要注意。グリップを飛球線後方に向けて下ろす意識を持つと、オンプレーンに振れて、スライスや振り遅れのミスを減らせますよ。柏原明日架かしわばら・あすか／1996年生まれ、宮崎県出身。2019年にツアー初優勝を果たす。その年に2勝を挙げて賞金ランク11位に。今季はツアー3勝目が期待される。富士通所属
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>短く握るとタテ振りになり、振り遅れを防げる。柏原自身も実践する方法だ</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/akgejjjQsq8u0zTdOsNM.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/ym19exb-eku/&quot;>初優勝を狙う脇元華は「切り返し」を変えてドライバーの飛距離10ヤード以上アップ！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/qajo7x6m0/&quot;>【優勝者のスイング】櫻井心那はなぜドライバーで260ヤード飛ぶのか&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/r2alet5j5/&quot;>ドライバーがスライスする人に共通する決定的な「勘違い」とは?&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/cizkfvckh/&quot;>小祝さくらのパーオン率が高い２つのポイント【優勝者のスイング】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/09ckvbzlm/&quot;>フェアウェイウッド打ち方のコツとオススメ練習法&lt;/a></relatelink></news><news no="309326" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>16:00</time><category>TOUR</category><subcategory>others</subcategory><pickup>0</pickup><title>女子プロテスト1次予選があすからスタート　九州地区の組み合わせ発表</title><article>＜プロテスト第1次予選 E地区　事前情報◇18日◇西日本カントリークラブ（福岡県）◇＞日本女子プロゴルフ協会（JLPGA）のプロテストがいよいよスタートする。全5地区で争われる第1次予選だが、あす19日（水）からE地区の競技が3日間の日程で行われる。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/166775/photo/?id=article__2021021613331725716&quot;>注目アマ・六車日那乃が私服でニッコリ【写真】&lt;/a>

E地区初日の組み合わせが発表された。元JGAナショナルチームの星川ひなのは、東家春奈、丸尾羚水、ミカエラ・フォートゥナと同組。午前9時47分に10番からティオフする。日章学園高3年生で、4月のステップ・アップ・ツアー「フンドーキンレディース」で3位に入った菅楓華は、大川ひなの、山口史恩、能勢望央とラウンドする。ステップ優勝経験のある24歳・小貫麗はパク・ダンユ、坪井悠香、田中美紀とのグルーピングとなった。第1次予選は7〜8月に5地区で行われ、それぞれの上位者が9月からの2次予選（全3地区）に進出。2次を勝ち上がった選手は10月31日から始まる最終プロテストに進む。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>元ナショナルチームの星川ひなのらが第1次予選に挑む。（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/Jn2CAz0j1p9cbn0qZb7B.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/others/tournament/97325/pairing/&quot;>女子プロテスト第1次予選【E地区】　組み合わせ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/10130/&quot;>星川ひなの　プロフィール＆成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3815/&quot;>小貫麗　プロフィール＆成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/0573oyop7/&quot;>アマ吉田鈴、プロテストまでの過ごし方　現状には不満「もっと上を見て」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97160/pairing/&quot;>国内女子ツアー　初日の組み合わせ＆スタート時間&lt;/a></relatelink></news><news no="309325" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>15:48</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>スタッフも認める小祝さくらの「キレイなおでこ」にファンは大喜び！</title><article>小祝さくらのスタッフが管理するインスタグラムを更新。練習中の小祝の表情をとらえた一枚の写真を公開した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/7f1y9059a/page/2/&quot;>前髪を輪ゴムでとめた小祝さくら【本人のInstagramより】&lt;/a>

「せっかくの前髪が…しかも輪ゴム」との言葉が添えられた写真には小祝のアップがとらえられている。その前髪は、なんと輪ゴムでとめられているのだ。髪の長い女性ならば髪をまとめるゴムを常に持っていそうな気もするが、手近にあった輪ゴムを使ってしまうところが、いかにも小祝らしい。それも髪にからまずに外せるかが心配になってしまうくらい大雑把なまとめ具合だ。この投稿にファンからのコメントは「綺麗」「可愛い」のオンパレード。「飾らないさくらちゃん、可愛い」「ホンマ、おでこも綺麗」「このおでこは国宝級」「でこぴんしたくなる」「輪ゴムのぐじゃぐじゃが笑える」と、表現は違うがみんな大喜びの様子だ。スタッフのひと言「いつ見てもキレイなおでこ」というのが、まさに誰しもが感じる印象だ。写真でアップにされても堂々と存在感を発揮する美しいおでこ。帽子をかぶった試合中には見られない貴重な写真でもある。小祝は出身地である北海道で開催された「ミネベアミツミ レディス 北海道新聞カップ」でツアー9勝目を挙げた。オープンウィークを挟んで今週は「大東建託・いい部屋ネットレディス」で連続優勝を狙う。その初日は岩井明愛、渡邉彩香との組み合わせ。暑さは厳しいが、会心のラウンドを期待したい。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>2大会連続優勝を狙う小祝さくら（撮影：鈴木 祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/JxHVMKIBK5m7ku6LT7qn.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1987/&quot;>小祝さくら　プロフィール＆成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97160/pairing/&quot;>大東建託・いい部屋ネットレディス　初日の組み合わせ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/2nk3h31fbl5/&quot;>小祝さくらが逃げ切りで地元初V　菊地絵理香、穴井詩2位&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/jh27liufnpd/&quot;>小祝さくらは無言のサムズアップが「美味しい」の合図　北海道で人気の回転寿司屋でも左手の親指が…&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/f8bgl1k2wt2f/&quot;>小祝さくら、菊地絵理香ら5人の道産子選手が地元のおすすめスポット＆グルメを紹介！&lt;/a></relatelink></news><news no="309323" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>15:00</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>かたや20アンダー以上、かたやオーバーパー　プロの試合は、なぜあんなに優勝スコアが違うのか？</title><article>活況が続く国内女子ツアーでは、毎週のように激しい戦いが繰り広げられているが、試合によっては20アンダー以上のスコアの大会もあれば、1桁アンダー、場合によってはイーブンパー近辺が優勝スコアとなるケースもある。いずれも見るスポーツとして魅力的なことに変わりはないが、そもそもなぜそんなにスコアがでるのか（でないのか）、その理由は気になるところ。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/2lq3i45wik/photo/?id=PiHsfqDsq03Tco2CMR9h&quot;>ゴルファーに迫る熱中症のリスク！ 対処法は？【写真】&lt;/a>

国内女子ツアーを例にとると、「ミネベアミツミ レディス 北海道新聞カップ」までの19試合で、最多アンダーは「宮里藍 サントリーレディス」の23アンダー（勝者・岩井千怜）で、最少は「ワールドレディスチャンピオンシップ」の1オーバー（勝者・吉田優利）。&amp;nbsp;サントリーレディス以外でも、二桁アンダーは12試合、二桁に1打足りない9アンダーが3試合、一桁アンダーは2試合のみとなっている。もちろんその週、その日の気象条件（気温、風速）、ラフの長さ、主催者リクエスト等によってもスコアは左右されるが、最も大きく影響するのがグリーンコンディション（速さ、硬さ）になるという。&amp;nbsp;女子ツアーでコースセッティングを担当する佐伯三貴に、スコアとグリーンコンディションの関係について話を聞いた。&amp;nbsp;「天候、猛暑の問題だったり、さまざまな要因が重なってリクエスト通りにできないのが現状です。毎年開催コースが同じで、しかも27とか36ホールあるゴルフ場だと、通常営業のお客さんを分散できるので、コースセッティング、特にグリーンの硬さ、スピードは理想に近づけやすいですね」。&amp;nbsp;また、メジャー大会がロースコアになる理由として挙げたのが、「メジャーは先々まで開催場所が決まっているので、大会のかなり前から準備をしていることが大きいです。だから試合の時にグリーンをベストな状態にもっていける。通常の大会も年間を通して決まっているとはいえ、一般営業を考慮しながらのセッティングになってくるので、よりハードな設定、転がりが速くてボールが止まらない、ということはなかなかできないです」と佐伯。&amp;nbsp;なるほど。メジャー大会など、準備期間がある程度長くとれる試合では、万全の管理ができる。おのずとグリーンスピードが速く、コンパクションも硬くできるため優勝スコアも低くなる。そこまで準備に時間をかけられない試合では、硬くてボールが止まりにくいグリーンに仕上げることはできないから、結果的にハイスコアが出やすくなる、というのが理由だ。&amp;nbsp;JLPGA（日本女子プロゴルフ協会）では、試合ごとに、各日のグリーンコンディションが発表されているので紹介すると、最もロースコアでの優勝（1オーバー）となったワールドレディスでは、スティンプメーターで13.1/2フィート　コンパクション24.5ミリ。逆にハイスコアでの優勝（23アンダー）は、宮里藍 サントリーレディスで、スティンプ12.1/2　コンパクション23という数値。&amp;nbsp;また、最もグリーンの転がりが遅かったのがダイキンオーキッドとアクサレディスのそれぞれ初日で、10フィート。最もコンパクションが柔らかかったのは、ダイキンとリシャール・ミル ヨネックスの初日で22.5という数値が残っている。&amp;nbsp;一見すると、わずかな数値の差しかないように感じるが、1フィート違うということは、約30センチも転がる距離が変わるわけで、例えば毎試合11フィートのグリーンで試合をしていたところ、次の試合で13フィートになると距離感を合わせるには、それなりの調整が必要になることは想像に難くない。&amp;nbsp;ここであまり聞きなれないコンパクションについて、日本ゴルフツアー機構（JGTO）の田島創志競技担当理事に話を聞くと、「日本の場合は、土の中の硬さを計る方式のため、例えばコンパクションが同じ25でも、ボールが止まる25と、止まらない25があったりします。あくまでも目安として考えていますが、これは、普通のアマチュアゴルファーが長めのクラブ（例えばUTなど）でディスタンス系のボールを打った場合、球がグリーンに止まらない可能性のある硬さです」という。　※一般営業ではコンパクション20〜22程度。&amp;nbsp;コンパクション25以上という状況を経験することはまずないが、これは、アベレージゴルファーが打つとグリーン上にピッチマークもできない硬さらしい。ということは、グリーン面に対してより大きな角度で落下させないとボールが止まらないことを意味する。セカンドショットでスピンの効いた高い球を打つか、ティショットを飛ばしてより短い番手でショットするかしかない。&amp;nbsp;長い番手のクラブでは落下角度が浅くなりやすく、たとえプロでもパワーがないと、硬いグリーン面に弾かれてボールを止められない。その結果スコアが伸びない展開となる。逆にグリーンが柔らかければ、バーディ量産、ハイスコアで優勝という展開になりやすいというわけだ。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>最終日は雨となったワールドレディスチャンピオンシップだが、スティンプ13・1/2　コンパクション24.5と、好コンディションを保った。写真は1オーバーで優勝した吉田優利（撮影：上山敬太）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/yDQfKF467XCuJ6oJlh6u.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97150/leaderboard/&quot;>国内女子ツアー前半戦　最もロースコアだった試合の結果&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/kiy-sg1nr/&quot;>早起きは三鳥の得？ 『日の出＆早朝ゴルフ』というスタイルのススメ！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/v7fcdwwuuxp/&quot;>明日のラウンド雨予報 難しいキャンセルの判断 それでもアナタは行きますか？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/cd6dlrt-0k/&quot;>金持ちゴルファー or 貧乏ゴルファー　2極化するゴルファーの実像&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/9jy8yly7i5z/&quot;>ゴルフを料理に例えたら、“さらに美味しくするスパイス”がハンディキャップの役割&lt;/a></relatelink></news><news no="309324" div="1" subst_no="309322" del="0"><day>2023/07/18</day><time>14:30</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>昨年覇者キャメロン・スミスが“涙のトロフィー返還”「取り返したい」</title><article>＜全英オープン　事前情報◇17日◇ロイヤル・リバプールGC（イングランド）◇7383ヤード・パー71＞ロイヤル・リバプールGCに到着し、R&amp;amp;A最高責任者のマーティン・スランバーズにクラレットジャグを返還する昨年大会王者の目には涙が浮かんでいた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/95801/live-photo/?id=livephoto__livephotoPga-2022-07-17-BF3_5634&amp;amp;round=4&quot;>クラレットジャグに口づけをするキャメロン・スミス【写真】&lt;/a>

直後の記者会見。キャメロン・スミス（オーストラリア）は「ジャグを返還するまでは大丈夫だと思っていたけど、実際は涙を堪えなくてはならなかった」と特別な瞬間を振り返り、「感情が込み上げてきたんだ」と感傷的になったことを明かした。セント・アンドリュース オールドコースで開催された150回記念大会の最終日、後半10番からの5連続バーディを含む「64」という好スコアを叩きだし、逆転で戴冠にこぎつけた。満面の笑みでトロフィーを掲げたあの日から早くも1年が経過。世界最古のメジャー大会覇者として過ごしたこの期間には、様々な経験もした。それだけに「1年経ったとは思えない。でも、あのトロフィーを取り返したい」。来月30歳の誕生日を迎える男は、自分のゴルフに絶対の自信をのぞかせる。「昨年の自分よりも、今のほうがいいゴルファーに成長していると思う。現在は改善しなくてはならなかった点を直しているところ。5番アイアンから上のクラブが僕のアキレス腱だったけど、これまでにしたことないほどの練習をしている。調子はトップレベルで、すべてがいいタイミングでまとまってきているよ」さらに先週の時点で現地入りして、すでに数回コースを視察。リンクス特有の変わりやすいコンディションでの練習をこなして、自信は確信に変わりつつある。「最高の会場。日曜日にプレーした際には強風が吹いて、タフなゴルフになった。この一週間は、雨や風に対応しなくてはならなくなる。最大の試練になるだろう」目指すは2008年のパドレイグ・ハリントン（アイルランド）以来となる連覇。リンクスコースを得意とするこのオーストラリア人であれば、可能性は十分にある。「友人たちには、『離れているのは1週間だけ。またすぐにクラレットジャグで祝杯をあげられるから安心して』と伝えてあるんだ」と、本人は信じて疑わない。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>連覇を狙うキャメロン・スミス（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/gT3ytopNj8jW6rtrmIe4.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1801/stats/&quot;>キャメロン・スミス　今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/pi6-__lb0b4/&quot;>記録ずくめの勝利にタイガーの勇退…　1年前の150回大会、セント・アンドリュースでの戦いを振り返る&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/674o8m97j/&quot;>安森一貴はメジャーでの日本シード獲得へ!?　「チャンスがあれば上位に行きたい」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/5cic-bn5nx/&quot;>「どんな結果であっても一皮むけるんじゃないかな」　蝉川泰果は全英でメジャー初挑戦&lt;/a></relatelink></news><news no="309321" div="1" subst_no="309318" del="0"><day>2023/07/18</day><time>13:28</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>東尾理子　夫・石田純一が経営する焼肉店で家族揃って食事を楽しむ</title><article>東尾理子が自身のインスタグラムを更新。夫で俳優の石田純一が経営する焼肉店の前で夫と3人の子ども達と撮影した家族写真を公開した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/g0n-qgupkdlw/page/2/&quot;>東尾理子と家族の楽しい食事風景【本人のInstagramより】&lt;/a>

投稿は「何かをやりたいらしい…」とはじまり、「船橋で焼肉屋さん『ジュンチャン』って、どれだけ自分好き」と、夫の石田が今年5月に船橋駅北口近くにオープンさせた焼肉店を紹介。&amp;nbsp;その焼肉店に「ちょっと前に行ってきた」と、子ども達も一緒に家族揃って食事をしに行ったことを報告した。&amp;nbsp;食事をした時の夫のことについて「こだわりのウンチクを沢山話して焼いてました」と、焼肉店のオーナーとしての一面を披露したことも明かす。&amp;nbsp;投稿には東尾が夫と笑顔で並び、長男・理汰郎（10）くん、長女（7）、次女（5）の子ども達と揃って店の前で撮影した写真や、店内で食事をする家族の写真、焼肉の写真などアップされた。&amp;nbsp;この投稿にファンからは「息子さんが旦那様ソックリで男前」「素敵なファミリーですね」「家族時間楽しそう」「理子さん、ご夫妻仲良くて何よりです」と、多くのコメントが集まった。&amp;nbsp;東尾は三人兄妹の子育てについてインスタグラムでこまめに更新しており、子ども達が体験したことや一緒過ごす時間の写真を投稿することも多いが、夫と共に過ごした様子についての投稿は久々で、夫婦や家族のプライベートショットお披露目にファンからは喜びの声が届いた。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>家族そろって食事をした写真を公開した東尾理子（写真は米国ツアー参戦中のもの）（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/npMbtIDf4eq3DKh4r5wq.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/jodozui25/&quot;>現役時代と変わらぬ美しいスイング　東尾理子、名門コースでゴルフを楽しむ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/c700nuq9l1/&quot;>東尾理子が末っ子とラウンド　スイング動画に賞賛の声「ヘッドアップしていない」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/0b7cjsyn3gs/&quot;>岩井千怜　姉・明愛とともに都市対抗野球の始球式で東京ドームに登場&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/so8ncb-0zkw/&quot;>佐伯三貴　松山英樹とツーショット写真を投稿　あまりの仲の良さに「彼氏ですか？」「結婚報告かと思いました」などコメント&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/c0r8lblqv/&quot;>吉田優利が人生初のアイスホッケーにトライ！「ちょー楽しかったです」&lt;/a></relatelink></news><news no="309316" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>12:51</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>国内女子ツアー後半戦が開幕！　2週連続Vを目指す小祝さくらは岩井明愛、ホステスプロ・渡邉彩香と同組</title><article>＜大東建託・いい部屋ネットレディス　事前情報◇18日◇ザ・クイーンズヒルゴルフクラブ（福岡県）◇6540 ヤード・パー72＞シーズン唯一のオープンウィークを終えた国内女子ツアーは、20日（木）から4日間の日程で「大東建託・いい部屋ネットレディス」が行われる。今大会は第8回を迎え、福岡県で初開催。開幕に先立ち、予選ラウンドの組み合わせが発表された。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/96058/live-photo/?id=livephoto__livephoto-2022-07-05-_SS10613&amp;amp;round=0&quot;>ノリノリできつねダンスを踊る小祝さくら【写真】&lt;/a>

先々週の「ミネベアミツミ レディス 北海道新聞カップ」で悲願の地元・北海道初Vを果たした小祝さくらは今季ツアー１勝・岩井ツインズの姉・明愛、ホステスプロ・渡邉彩香との組み合わせで、午後0時40分の1番から第1ラウンドをスタートさせる。ディフェンディングチャンピオンとして挑む菊地絵理香は、「資生堂レディース」でツアー初Vの櫻井心那、ホステスプロ・佐久間朱莉と同組で、午後0時30分からティオフする。「全米女子オープン」帰りで、メルセデスランキングのトップを走る山下美夢有は、今季2勝を挙げている岩井ツインズの妹・千怜、2020-21年の賞金女王・稲見萌寧と同組。「全米女子オープン」で日本勢3番手の13位になった木下彩は、尾関彩美悠、大里桃子とともにティーオフをする。メルセデスランク2位につける申ジエ（韓国）は今大会は欠場となっている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>2戦連続優勝を狙う小祝さくらは注目組でラウンドする。（撮影：鈴木祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/sYiHRqRht6vxZ9yvkJYV.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97160/pairing/&quot;>大東建託・いい部屋ネットL　初日の組み合わせ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1987/stats/&quot;>小祝さくら　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/783/stats/&quot;>菊地絵理香　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/u5c12ll9bmrx/&quot;>「グリーンで止める気なんてなかった」 なぜ木下彩は難関メジャーで13位に入れたのか&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/085re5xcez9/&quot;>全米女子OPの賞金総額がエグい　わずか1試合で生涯獲得賞金を上回る選手も！&lt;/a></relatelink></news><news no="309319" div="1" subst_no="309317" del="0"><day>2023/07/18</day><time>12:51</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>岩井千怜　姉・明愛とともに都市対抗野球の始球式で東京ドームに登場</title><article>岩井千怜が自身のインスタグラムを更新。姉・明愛と一緒にHonda硬式野球部の始球式に登板したことを公開した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/0b7cjsyn3gs/page/2/&quot;>ユニフォーム姿の岩井千怜の写真【本人のInstagramより】&lt;/a>

プロゴルファーとしてHondaに所属する2人が始球式を行ったのは、7月15日に東京ドームで開催された第94回都市対抗野球大会のHonda対トヨタ自動車の一戦。Hondaからは岩井ツインズ、トヨタ自動車からは愛知県豊田市の安田明弘副市長が登場、それぞれに始球式を行った。岩井ツインズの登場にはスタンドからも大きな声援が送られ、2人も手を振って応えていた。始球式は、明愛がピッチャーとして投球、千怜はバッターを務めた。明愛の投げた球は外角にそれたものの、なかなかの球威で中継していたアナウンサーも「さすがアスリート」「とんでもないボールを披露してくれました」と絶賛。千怜は始球式なのでもちろん空振りをしたが、本気のバットスイングで会心の当たりならばどれくらい飛ばせるのかも気になるところだ。「東京ドームと野球ファンの皆さんが団結した活気ある雰囲気と、HONDA硬式野球部の皆さんから、元気と勇気をもらい、私も頑張ろうという気持ちになりました！」と、トーナメント会場の雰囲気とは全く異なるファンの盛り上がりと選手たちの熱気に、千怜も大きな刺激を受けた様子。スタンドで撮影された千怜の写真は、珍しく髪を下した姿。ゴルフの試合中とは全く違う雰囲気だ。そして手にしている野球のグローブには「Chisato」と名前も刺繍されている。さらに後ろ姿も。背番号75はHondaが創立75周年を迎えたのにちなんでいるそうだ。この投稿にファンからは「何を着ても可愛い」「最強最可愛い応援者」「ソフトボール部の選手みたい」とユニフォーム姿の写真に喜びの声が寄せられていた。「これからもHONDA硬式野球部の皆さんを応援しています。ガンバレ！！」と野球部に声援を送り「貴重な経験をありがとうございました！」とお礼を記していた。岩井ツインズは、7月20日に開幕する「大東建託・いい部屋ネットレディス」に出場。いよいよ今シーズンの後半戦に突入する。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>いよいよ後半戦のスタートを切る岩井千怜（撮影：鈴木 祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/QvdHXkch5eONCwVoojI3.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/11192/&quot;>岩井千怜　プロフィール＆成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/11123/&quot;>岩井明愛　プロフィール＆成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97160/pairing/&quot;>「大東建託・いい部屋ネットレディス」　初日組合せ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/ivr84plrwlm7/&quot;>岩井ツインズの豪華すぎる2人旅　プライベートジェットでグランドキャニオンへ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/so8ncb-0zkw/&quot;>佐伯三貴　松山英樹とツーショット写真を投稿　あまりの仲の良さに「彼氏ですか？」「結婚報告かと思いました」などコメント&lt;/a></relatelink></news><news no="309315" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>12:00</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>前哨戦を制したローリー・マキロイが勢いそのままに全英OP優勝なるか？　松山英樹は優勝予想圏外</title><article>＜全英オープン　事前情報◇17日◇ロイヤル・リバプールGC（イングランド）◇7383ヤード・パー71＞今季最後のメジャー戦「全英オープン」が現地時間20日（木）から開催される。開幕に先立ち、PGAツアー公式サイトではパワーランキング（優勝予想）が発表された。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96522/live-photo/?id=HFOqCykDrj68bmWR8lNs&amp;amp;round=0&quot;>松山英樹ら、日本勢9人の練習ラウンドの様子を現地からお届け！【ライブフォト】&lt;/a>

優勝に最も近いと予想されているのは、前哨戦である「ジェネシス・スコットランド・オープン」を制したローリー・マキロイ（北アイルランド）。ロイヤル・リバプールGCで開催された2014年の「全英オープン」を制していることもあり、久しぶりのメジャー制覇に期待がかかっている。2番手に選出されたのは、「これ以上何を評価し、分析し、書けばいいのか？」と、書かれるほどの安定感を示しているスコッティ・シェフラー（米国）。今季出場した19試合ですべて予選を通過。2度の優勝、7度のトップ3に輝いており、今大会でも優勝争いに加わることは確実だろう。3番手には昨年覇者のキャメロン・スミス（オーストラリア）が選出された。今季参戦したメジャー大会すべて予選通過。「全米プロゴルフ選手権」では9位タイ、「全米オープン」では4位に入る活躍を見せたことが評価された。他にも、「ロケット・モーゲージ・クラシック」にて4年ぶりの優勝を果たしたリッキー・ファウラーや、「全米プロゴルフ選手権」を制したブルックス・ケプカ（ともに米国）、フェデックスカップランキング1位のジョン・ラーム（スペイン）なども優勝候補に挙げられている。今大会、日本勢は松山英樹、中島啓太、蝉川泰果、比嘉一貴、星野陸也、金谷拓実、岩田寛、安森一貴、平田憲聖の計9名が出場予定。【優勝予想ランキング】1位：ローリー・マキロイ（2）2位：スコッティ・シェフラー（1）3位：キャメロン・スミス（7）4位：タイレル・ハットン（13）5位：リッキー・ファウラー（22）6位：ブルックス・ケプカ（12）7位：ジョン・ラーム（3）8位：トミー・フリートウッド（21）9位：ビクトル・ホブラン（5）10位：ダスティン・ジョンソン（79）11位：ザンダー・シャウフェレ（6）12位：ジョーダン・スピース（11）13位：パトリック・キャントレー（4）14位：シェーン・ローリー（29）15位：ロバート・マッキンタイア（54）※（）内は世界ランキング
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>全英オープン優勝予想筆頭はローリー・マキロイ！（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/BO6B5miomvTTGnFTbBKX.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/826/stats/&quot;>ローリー・マキロイ　今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/pi6-__lb0b4/&quot;>記録ずくめの勝利にタイガーの勇退…　1年前の150回大会、セント・アンドリュースでの戦いを振り返る&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/9e9l1j6qqpb/&quot;>今季最後のメジャー、全英オープンの賞金総額は史上最高額の約23億円に&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/5cic-bn5nx/&quot;>「どんな結果であっても一皮むけるんじゃないかな」　蝉川泰果は全英でメジャー初挑戦&lt;/a></relatelink></news><news no="309314" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>11:00</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>おやじゴルフニュース「オヤジの夏ゴルフ　イケてる日焼け対策」</title><article>今回は男の身だしなみとして、UVや暑さ対策をしつつ、適度に日焼けをした肌を作りたいと思います。松崎しげるや、たいめいけんのおやじレベルになると暑苦しいので、その3分の1ぐらいの小麦色をした肌がちょうどいいでしょう。さすれば楽しいゴルフライフが送れます。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/9o5ezj0jn6/photo/?id=1USe54Ia5TkZnubRSVew&quot;>日焼けもいいけど、暑さに要注意！　女子ツアー選手たちの酷暑対策も参考に&lt;/a>

個人的な意見として、おやじが短パンを履いて、足がホワイトアスパラガスみたいになってるのは見苦しいと思います。そうはいっても、夏のはじめは誰でも足が白いじゃないか。もっともな意見です。だから常日頃から足を焼いて地黒にしておけば、2〜3回、日に焼いただけで、足が黒くなるというものです。&amp;nbsp;■5月くらいから短パン多めで徐々に焼いていくのがベスト そもそもおやじは、夏でも長いパンツをはく習性があります。それは昔、オヤジが珍しく短パン姿でプレーしたときに、足が虫に刺されかゆくなり、しまいには草負けをして、足が細かい傷だらけになったからです。 だから夏でも足を出すのは御法度、ゆえに足は依然白いままです。どうせ夏に2〜3回ゴルフをするだけだろう。だったらズボンは長いままでいいと、ますます短パンをはかなくなりました。つまり死ぬまで白い足という、負のスパイラルに突入したのです。 今からでも遅くありません。白い足を露出して鰻の白焼きのようにこんがり焼きましょう。今の努力は秋ごろ報われ、来年は日焼けの下地が付くので、こんがり焼いた、イケてるオヤジの一丁上がりです。  それではオヤジが積極的に足を焼く計画の全貌を公開しましょう。まず短パンの呼び名ですが、今はハーフパンツといいます。ゆえにシルエットは細めで、スタイリッシュです。そう思って先日、有名国産アパレルブランドのハーフパンツを見に行ったら、値札に2万2000円と書いててあんぐり。ユニクロならその金額で7〜8着買えます。つうかハーフパンツを買う金で、立派なウェッジを買えます。ここはひとまず節約し、使い古したジーパンの足を切ってハーフパンツにしてって、それじゃプロゴルファー猿やんか〜。 個人的な日焼けですが、ここ3年ほどはコロナの影響もあり、足は白いままでした。今年は5月くらいから短パン多めにし、6月中頃の段階で足の日焼け四分咲きぐらいでしょうか。7月中ごろまでには日焼け満開にして、さっそうとゴルフをしたいです。 こうやって足を黒くすると、今度は街中、日常もハーフパンツでいることが出来て、便利このうえないです。ハーフパンツで街やコースを歩くと、気分的には5歳ぐらい若返った気分になります。  ■暑さ対策はどうする？ さて今度は暑さ対策ですが、最初に最大の武器を紹介します。それは意外なアナログなグッズ、氷嚢です。何回か最新の冷え冷えグッズを取り寄せて試したのですが、冷えてる時間が短い、お金が毎回結構かかるという点で、氷嚢が最高評価となりました。 今の氷嚢はアイスバックという呼び名が一般的です。デザインもカラフルです。だから間違っても氷嚢くださいといわないことです。先日、大きめのスーパーに氷嚢ありませんかと聞いたら、「ドラッグストアに行ってください」といわれましたから。風邪でもひいて頭を冷やすと思われたのでしょう。 アシックスやプーマ、タイトリストなんてブランドでアイスバックを売ってますから、スポーツ量販店やアウトドアグッズの店に行けばあると思います。アイスバックは買ってしまえば、永久にほぼタダで使えます。夏場はどのゴルフ場にも、キュービックアイスを準備してますので、スタート前に氷を入れて、お昼休みにレストランでまた入れれば、丸１日もつというわけです。 氷嚢は頭がクラ〜と来たときに、首筋にあてがうと生き返ります。熱中症などは首筋に熱がこもりやすいので、そこを集中的に冷やすことが大事かなと。しかも暑さのピークが過ぎて、今日は乗り越えたと思ったあたりから、徐々にやばくなったりします。 だから元気なうちに、首筋周りを冷やしておくことが大事です。あと日焼け止めクリームの類は必須です。特に鼻に塗ること。忘れたら、借りてでもやるべきです。シミが全然つかないですから。 シミの類は知らない間に増殖するので、日頃のガードは大切です。試しにと両手の甲を見比べて見てください。プレー中グローブをしている左手（レフティは逆）がやや白いことに気づきませんか。右手はシミも凄いし、シワも多め。UV対策をしないでゴルフを何十年もすると、漁師さんのような手になるんですよね〜。 昔はそれも勲章と思いましたが、今はいつ皮膚ガンになるのか、ビビっています。というわけで焼きたくないところは、しっかりUVクリームを塗ってガードし、露出をしないことです。帽子は汗でベタベタになるので、ふたつあったほうがいいです。 そんななかPGMでは、クールカートという冷風機付き乗用カートのサービスを今年から始めました。これはアルバ本誌（７月13日発売）で、体験記を書いてますのでご覧になってください。思ったより冷えて、凄くコンフォータブルでした。疲れが翌日まで残らず、それが凄く助かりました。 特にPGM系列でいいのは、乗用カートフェアウェイ乗り入れ可能コースが多く、それにプラスクールカートの組み合わせが最高となります。冷え冷え乗用カートで現場でまで行って、カートを停めて打って、また冷え冷えカートに乗る。たまりません。  先日、これをホームコースの扶桑でやったら、すげえモテました。スタート前に涼んでいると、おばちゃんやおじさんが「これいいねえ〜」と近づいて来ます。「どうぞ、人が乗ると風が吹くんですよ」というや、おばちゃんが乗り込んで「あ〜気持ちいいわ、あんた、うちのカートにも入れてよ」と旦那の顔をギロっと見てるし。「じゃこっちのカートに乗っていけば？」ってナンパしました。おじさんは苦笑いしてましたけどね。 このようにクールカートは話題性が満載で、凄くウケます。試しに使ってみてください。  目下、ロカボ食品を毎日摂取してダイエットにも成功しています。体重が最高77キロぐらいあったのが、今は72キロ台でベルトの穴、1個半ぐらい痩せました。シュッと細めで、ハーフパンツを履いてかっこいい。どうだおじさんもなかなか決まってるだろうと、大きな鏡で自分の姿を見たら、そこに奇妙なとっちゃん坊やがいたのです。例えるとお笑い芸人の「にゃんこスター」のスーパー3助に似てるかな〜トホホじゃん。というわけで妄想ついでに、空の縄跳びでもしましょうかね。■プロフィール■木村和久きむら・かずひさ／1959年生まれ、宮城県出身。世の中のトレンドを追求し、ゴルフや恋愛に関するコラムを多数執筆するほか、マンガ原作も手がける。隔週刊ゴルフ誌「ALBA」ほか、連載多数。&amp;nbsp;とがしやすたか1959年生まれ。東京都出身。「青春くん」などで知られる4コマ漫画家。ゴルフ好きが高じて雑誌でラウンドレポートなども展開。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>イラスト・とがしやすたか</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/ohusbLrRdhAeLOTooiXh.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/680l98vos9be/&quot;>ゴルフのラウンド後、アナタはお風呂に入る？入らない？ 人間関係にも影響する令和のお風呂事情&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/95p67h8ql6/&quot;>ゴルフ場で客同士のトラブル急増！ 無用ないざこざを避ける賢い振る舞い方&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/85cdsjavjtr5/&quot;>おやじゴルフニュース「ゴルフがとりなす素晴らしき出会いや縁」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/svu7otv_7st2/&quot;>おやじゴルフニュース「名門コースと名コースの違いって何だろう」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/column-20040/&quot;>おやじゴルフニュース「ゴルフ場予約サイトの口コミは参考になるのか？」&lt;/a></relatelink></news><news no="309313" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>10:45</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>リン・グラントが25ランクアップでトップ20へ浮上　予選敗退の渋野日向子は66位へ後退【米国女子ポイントランキング】</title><article>米国女子ツアー「Danaオープン」を終えて、最新の『CMEグローブポイントランキング』が発表された。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/tournament/97085/live-photo/?id=OEXkiEbkZoWrFDP5lku4&amp;amp;round=4&quot;>中国の新星！　イン・ルオニンはこんな選手【写真】&lt;/a>

今大会でツアー初優勝のリン・グラント（スウェーデン）は、832.665ポイント（pt）として44位から19位へとジャンプアップした。26位タイで終えたコ・ジンヨン（韓国）は1505.990ptになり、古江彩佳を抜いて2位に浮上している。出場していなかった古	江は、1503.125ptで3位。日本勢最上位をキープしている。前週の「全米女子オープン」を制したアリセン・コープス（米国）は、今大会も2位でフィニッシュ。1478.503ptとして、4つ順位を上げて4位となった。今大会に出場していた日本勢は渋野日向子、上原彩子、野村敏京の3人。いずれも予選敗退に終わっており、日本勢の順位に大きな変動はない。日本勢2番手は笹生優花で17位（852.578pt）、3番手には20位（836.600pt）で畑岡奈紗となっている。予選敗退の渋野日向子は通算225.133ptで66位へと6ランクダウン。勝みなみが77位（197.330pt）西村優菜が85位（154.926pt）へと順位を落とした。同ランクで最終的に80位までに入った選手は、翌年のシード権を獲得。さらに81位から100位までの選手にもツアーカードが与えられ、限定的ではあるが出場権が得られる。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>米国女子ツアー初優勝を飾ったリン・グラントがトップ20にランクイン（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/tRkpa7Rkt8zdFbQAF7sX.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/stats/112/?season=2023&quot;>最新！　米国女子ポイントランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/2/&quot;>最新！　女子世界ランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/5cic-bn5nx/&quot;>「どんな結果であっても一皮むけるんじゃないかな」　蝉川泰果は全英でメジャー初挑戦&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/674o8m97j/&quot;>安森一貴はメジャーでの日本シード獲得へ!?　「チャンスがあれば上位に行きたい」&lt;/a></relatelink></news><news no="309312" div="1" subst_no="309311" del="0"><day>2023/07/18</day><time>10:00</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>記録ずくめの勝利にタイガーの勇退…　1年前の150回大会、セント・アンドリュースでの戦いを振り返る</title><article>現地時間20日（木）に、いよいよ今季海外メジャー最終戦「全英オープン」が開幕。第151回目を迎える今年はイングランドの中央西部リバプールに位置するロイヤル・リバプールGCが舞台となる。開催をまもなくに控え、第150回の記念大会として“聖地”セント・アンドリュースで行われた第150回の記念大会を振り返る。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96522/live-photo/?id=HFOqCykDrj68bmWR8lNs&amp;amp;round=0&quot;>日本勢9人の練習ラウンドの様子を現地からお届け！【ライブフォト】&lt;/a>

記録ずくめの全英制覇を飾ったのは、オーストラリアのキャメロン・スミス。ローリー・マキロイ（北アイルランド）に4打差3位タイで迎えた最終日はバックナインで5連続バーディを奪って一気にかわし、後続を追いつかせずに逃げ切った。スミスは予選ラウンドで「131」をマーク。これはセント・アンドリュースでの予選36ホール最小ストローク記録を更新。トータル20アンダーでの勝利は、2000年にタイガー・ウッズ（米国）が叩き出したトータル19アンダーを1打上回るトーナメントコースレコード。さらには16年のヘンリック・ステンソン（スウェーデン）と並ぶトーナメントレコードタイだった。オーストラリア勢が全英オープンを制したのは、1993年にロイヤル・セントジョージズで勝利したグレッグ・ノーマン（オーストラリア）以来の快挙。のちにスミスは、ノーマンがCEOを務めた新リーグ「LIVゴルフ」へ電撃移籍することが発表され、これも大きな話題となった。マキロイにはロイヤル・リバプールの14年大会以来となる2度目の“クラレットジャグ”戴冠がかかっていたが、逆転を許した。同じく最終日最終組で回ったノルウェーの新星、ビクトル・ホブランにもメジャー初制覇のチャンスが目の前にあったが、スコアを落として4位タイで終えた。全英3勝のタイガーはそのうち2つをこの地で飾り（00年、05年）、世界で最もお気に入りのコースと公言してはばからない場所だが、トータル9オーバーの148位タイで予選落ち。21年2月に単独自動車事故によって右脚に重傷を負ったウッズは奇跡の復活を果たしてメジャーを戦い、全英にも復帰できたが、週末に進むことは叶わなかった。2日目の最終18番ホールの花道を歩くタイガーはキャップで顔を隠しながら、手で涙を拭っていた。ホールアウト後に明言することはなかったものの、「過去にジャック（・ニクラス）やアーノルド（・パーマー）がどんな気持ちになっていたのかが分かった気がした」と語り、聖地“勇退”の可能性もにおわせた。（文・笠井あかり）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>残念ながら予選ラウンドで姿を消した第150回大会時のタイガー・ウッズ（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/EfAfMhtLQX9Okv86uxks.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/9e9l1j6qqpb/&quot;>今季最後のメジャー、全英オープンの賞金総額は史上最高額の約23億円に&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/5cic-bn5nx/&quot;>「どんな結果であっても一皮むけるんじゃないかな」　蝉川泰果は全英でメジャー初挑戦&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/674o8m97j/&quot;>安森一貴はメジャーでの日本シード獲得へ!?　「チャンスがあれば上位に行きたい」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/o50g5qe47ca/&quot;>全英前哨戦を制したローリー・マキロイがトップ3へ　小平は予選落ちで4ランクダウン【フェデックスカップランキング】&lt;/a></relatelink></news><news no="309332" div="1" subst_no="309310" del="0"><day>2023/07/18</day><time>09:00</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>安森一貴はメジャーでの日本シード獲得へ!?　「チャンスがあれば上位に行きたい」</title><article>＜全英オープン　事前情報◇17日◇ロイヤル・リバプールGC（イングランド）◇7383ヤード・パー71＞日本ツアーでまだシード権を手にしたことがないながらも、初めての海外メジャーに挑むのは25歳の安森一貴。今季はQTランキング12位の資格で戦っていたが、「〜全英への道〜ミズノオープン」で3位タイに入ったことで出場権を獲得した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96522/live-photo/?id=HFOqCykDrj68bmWR8lNs&amp;amp;round=0&quot;>日本勢9人の練習ラウンドの様子を現地からお届け！【ライブフォト】&lt;/a>

プライベートを入れても、海外でゴルフをするのは初めての経験。十何時間以上も飛行機に乗ったことも初めて。「自分のスイング動画を後ろから見ていても、（いつもより）あまり姿勢が良くない気はする」と慣れない大移動と時差ボケに体も本調子ではないが、残り2日間でスイングの微調整を含めた準備を進めていく。「ここのために練習してきたことは特にはない。ただただ、自分の調子を落とさないようにはやってきました」と少し胸を張って話す理由は、前半戦の調子の良さとリンクスを“得意”としているから。大阪府出身で林間コースをよく回っている一方で、「2番アイアンで低い球を打ったり、最近はドライバーでも打てるようになった。それを武器に」と、強い風でも低い球を打つのは日ごろから多く時間を費やしてきた。ショットメーカーを自負し、「グリーンに乗せてチャンスを作れたら」と攻略に意気込む。「まずはシードを獲ることが目標」というなかで、目指すのは海外メジャーでの一発逆転。6月の「全米オープン」では日本勢最上位の20位タイに入った永野竜太郎が、20万152ドル、1ドル＝141円で換算すると約2822万円を獲得。優勝賞金並みの額を手にして、シード権を当確させた。現在はおよそ820万円で41位につけている安森も、これはもちろん知っている。「そうなんですよ。狙っていたりします」とロックオン。「まずは予選通過が第一目標」と賞金を手にすることを目指しながら、「チャンスがあれば上位に行きたい」とビッグボーナスも狙う。初めての海外メジャーでも、雰囲気を全身で楽しんでいる。開幕3日前ながらも世界トッププレーヤーのプレーを見ようとスタンドを埋めるギャラリーから拍手を受けるなど、大舞台の空気は一味も二味も違う。「楽しみという気持ちとどうなるんだろうっていう不安もありますけど、少しでもこの空気になじめるようになれたらなと思います」と見据える25歳。全英を、飛躍の舞台にしたい。（笠井あかり）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>安森一貴は、大舞台での一発逆転を狙う（撮影：福田文平）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/c6Fpaa83X8JnTQIsBmeJ.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/9272/stats/&quot;>安森一貴の今季成績をおさらい&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/9e9l1j6qqpb/&quot;>今季最後のメジャー、全英オープンの賞金総額は史上最高額の約23億円に&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/5cic-bn5nx/&quot;>「どんな結果であっても一皮むけるんじゃないかな」　蝉川泰果は全英でメジャー初挑戦&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jgto/stats/prize/?season=2023&quot;>国内男子　賞金ランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309309" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>08:00</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>全英前哨戦を制したローリー・マキロイがトップ3へ　小平は予選落ちで4ランクダウン【フェデックスカップランキング】</title><article>「全英オープン」の前哨戦である「ジェネシス・スコットランド・オープン」と、同日程で開催された“裏大会”「バーバゾル選手権」を終えて、年間ポイントレース『フェデックスカップランキング』の最新順位が発表された。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96522/live-photo/?id=xE3C7jRLpgrGDpj9k1aZ&amp;amp;round=0&quot;>松山英樹ら日本勢の練習ラウンドの様子を現地からお届け！【ライブフォト】&lt;/a>

「ジェネシス・スコットランド・オープン」にて今季2勝目を挙げたローリー・マキロイ（北アイルランド）が500ポイント（pt）を獲得。今季通算を2199ptとして、7位から3位へと浮上した。「バーバゾル選手権」で優勝したビンセント・ノーマンは300ptを獲得し、113位から61位へとジャンプアップ。プレーオフシリーズ第1戦「フェデックス・セントジュード選手権」出場圏内（70位）に浮上した。同大会で予選落ちとなってしまった小平智は4ランクダウンの176位（120pt）。なお、9位タイで同大会を終えた川村昌弘だが、フェデックスカップランキングは米国男子ツアーを主戦場とする選手が対象となるため、ランキングには反映されない。上位2人は変わらず、ジョン・ラーム（スペイン）、スコッティ・シェフラー（米国）。また、同大会に出場していなかった松山英樹は、55位から56位（655pt）にランクダウンするもプレーオフシリーズ出場圏内をキープしている。松山は今週開幕する「全英オープン」に出場予定だ。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>今季2勝目のローリー・マキロイ。全英オープンでも優勝に期待がかかる（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/oYWwPz3SENMyVoxKU3c2.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/stats/105/?season=2023&quot;>最新！　フェデックスカップランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/826/stats/&quot;> ローリー・マキロイ　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/9e9l1j6qqpb/&quot;>今季最後のメジャー、全英オープンの賞金総額は史上最高額の約23億円に&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/1/&quot;>最新！　男子世界ランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309329" div="1" subst_no="309306" del="0"><day>2023/07/18</day><time>07:30</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>「どんな結果であっても一皮むけるんじゃないかな」　蝉川泰果は全英でメジャー初挑戦</title><article>＜全英オープン　事前情報◇17日◇ロイヤル・リバプールGC（イングランド）◇7383ヤード・パー71＞昨年の「日本オープン」で95年ぶりのアマチュア優勝という快挙を達成した蝉川泰果が、いよいよ海外メジャーに乗り込む。今年1月の「ソニー・オープン・イン・ハワイ」を自身初として米国男子ツアーに今季3度も出場しているが、メジャー大会はこの「全英オープン」が初めて。「めっちゃ難しい」と難解なロイヤル・リバプールGCで調整を進めながら、メジャーの空間を楽しんでいる。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96522/live-photo/?id=xE3C7jRLpgrGDpj9k1aZ&amp;amp;round=0&quot;>松山英樹がポットバンカーにて練習する様子【ライブフォト】&lt;/a>

現地入りした日曜日はレンジのみでの調整に留まったが、月曜日には初めてコースへと足を踏み入れて18ホールのラウンドを行った。頭のなかには「ファーマーズ・インシュランス・オープン」の風が最も強かったという印象があったというが、「ファーマーズよりも難しい。風は断トツ」とアイリッシュ海から吹く重たい風にはさらに厄介モノ。海に面していて、気温も低いことからアイアンの飛距離も1番手くらい落ち、「番手選びがすごく重要になってくる」と印象を話す。特に風の影響を受けたのは、今大会から新設された17番。海に向かってやや打ち上げるパー3で、距離は140ヤードほどと短いものの、グリーン周りをバンカーや崖が取り囲んでいる。8番アイアンを振り抜いて「そんなに風が強くなかったので、ちょっと吹かして止める感じでいこうかなと、少し右から出したんですけど…」という打球は、右からのアゲンストに持っていかれて「左の崖に落ちた」。逃げ場のない“難関ホール”に衝撃も受けたが、「なるべくポットバンカーに入れない攻め方」を念頭に置きながら、このコースの戦略を図る。初めてのメジャーの舞台では、楽しみにしていることもある。「スイングを見てみたいですね。立っている雰囲気だけでも」と憧れるのはローリー・マキロイ（北アイルランド）。スポット参戦した米ツアーでは、同じフィールドに揃わなかった。「僕が小学生くらいのころから、すごい活躍していた、その選手をちょっと目の当たりにしたいなというのはありますね」。先週のスコットランド戦で優勝を飾り、ロイヤル・リバプールでの前回大会（2014年）を制した覇者は今大会の最注目選手のひとり。世界トップランカーとして活躍し続ける姿から、学びたいことも多くある。史上初となるアマ2勝を挙げ、今年4月の「関西オープン」ではプロ初優勝を飾った22歳。初めてのメジャーは、これからも続くプロゴルファー生活に向けても、大切な、大きな一歩となる。「どんな結果であっても、一皮むけるんじゃないかなという風に自分自身考えている。さらに結果が出れば、もう一皮むけられるかなとも思うので、本当にこの試合をすごく楽しみにしています」。日本ツアーを席巻する若きサムライが、メジャーの舞台に挑戦する。（笠井あかり）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>メジャー初挑戦の蝉川泰果。若きサムライの初陣に注目だ（撮影：福田文平）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/9mgcM7WL59O6lIJ6nO1O.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/9272/stats/&quot;>蝉川泰果の今季成績をおさらい&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/9e9l1j6qqpb/&quot;>今季最後のメジャー、全英オープンの賞金総額は史上最高額の約23億円に&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/stats/105/?season=2023&quot;>最新！　フェデックスカップランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/1/&quot;>最新！　男子世界ランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/2/&quot;>最新！　女子世界ランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309305" div="0" del="0"><day>2023/07/18</day><time>07:00</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>ツアー初優勝のリン・グラントが7ランクアップ　日本勢トップは古江彩佳で変わらず【女子世界ランキング】</title><article>7月17日付けの女子世界ランキングが発表された。「Danaオープン」にてツアー初優勝を遂げたリン・グラント（スウェーデン）は7つ順位を上げて21位となった。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/4qyw30no7w_a/&quot;> 次戦は欧州シリーズへ　渋野日向子の肉声をお届け！【インタビュー動画】&lt;/a>

同大会には、渋野日向子、上原彩子、野村敏京の3人が出場していたが、いずれも予選落ち。順位を上げることはできなかった。また、国内女子ツアーも試合がなかったため日本勢の順位に大きな動きはない。日本勢トップ、同大会に出場していなかった古江彩佳は1ランクダウンの18位。以降は、畑岡奈紗（19位）山下美夢有（23位）、笹生優花（27位）、岩井千怜（45位）、岩井明愛（54位）、西郷真央（57位）、渋野（58位）、西村優菜（61位）と続いている。トップ3の顔ぶれは変わらず、1位コ・ジンヨン（韓国）、2位ネリー・コルダ（米国）、3位リディア・コ（ニュージーランド）となっている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>「Danaオープン」にてツアー初優勝を遂げたリン・グラント（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/A6YxMfAWrTtFSM6D0zVE.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/2/&quot;>最新！　女子世界ランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3480/stats/&quot;>リン・グラント　今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/484fb9i5fbu/&quot;>ワクチン未接種で米国入国拒否…　悔しさバネに優勝、リン・グラントの遠かった米ツアーV&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/1/&quot;>松山は？　最新・男子世界ランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/aub59iexm/&quot;>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々&lt;/a></relatelink></news><news no="309330" div="1" subst_no="309304" del="0"><day>2023/07/18</day><time>06:45</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>ひげもスッキリな松山英樹は比嘉一貴と練習ラウンド　メジャー2勝目へ準備着々</title><article>＜全英オープン　事前情報◇17日◇ロイヤル・リバプールGC（イングランド）◇7383ヤード・パー71＞今季のメジャー大会もいよいよ最終戦。第151回目を迎える「全英オープン」はイングランドのロイヤル・リバプールGCで行われるが、出場する日本勢9人全員が17日（月）にはコース入って練習ラウンドを行っている。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96522/live-photo/?id=xE3C7jRLpgrGDpj9k1aZ&amp;amp;round=0&quot;>松山英樹がポットバンカーにて練習する様子【ライブフォト】&lt;/a>

全英は9度目となる松山英樹は、これまで蓄えていたひげをすっきりとそり落としての現地入り。月曜日には東北福祉大の後輩・比嘉一貴とラウンドした。スタート前のドライビングレンジでは強い雨も降っていたが、晴れ間が差した午前11時頃にプレーを開始。39位タイで終えた2014年大会以来、自身2度目のロイヤルリバプールでの戦い。全英特有でもある、小さくて顎が高いポットバンカーのグリーン周りなど、前回大会からガラリと改修されたコースを入念に確認。午後4時ころに18ホールを回り切った。松山は全英初出場となった13年大会を6位タイに入ったものの、その後のトップ10はなし。これまで予選通過は5試合となっている。昨年の“聖地”セント・アンドリュースでの150回記念大会は3年ぶりの全英出場だったが、最終日に「67」を叩き出すも68位タイに終わった。6月末の「ロケットモーゲージクラシック」から2週間のオフを挟んで迎える全英オープン。21年4月に制した「マスターズ」に続くメジャー2勝目へ。残り2日間で、さらに調整を進めていく。（文・笠井あかり）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>松山英樹がメジャー2勝目へ向けて現地入り！後輩・比嘉一貴と練習ラウンド（撮影：福田文平）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/MtayTLXH1YEcpuwQVPwF.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/976/stats/&quot;>松山英樹　今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/9e9l1j6qqpb/&quot;>今季最後のメジャー、全英オープンの賞金総額は史上最高額の約23億円に&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/stats/105/?season=2023&quot;>最新！　フェデックスポイントランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/1/&quot;>最新！　男子世界ランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/stats/world-ranking/2/&quot;>最新！　女子世界ランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309303" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>17:00</time><category>TOUR</category><subcategory>others</subcategory><pickup>0</pickup><title>松山英樹や名選手を支えてきたプロキャディの進藤大典が10月にジュニア大会を開催　「子どもたちに世界で羽ばたいてほしい」</title><article>専属キャディとして松山英樹を6年間サポートした進藤大典が主催するジュニア大会「進藤大典 ジュニアトーナメント2023 Supported by アイダ設計」が10月29日（日）に行われる。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/others/tournament/97254/live-photo/&quot;>昨大会　高校女子の部覇者は今年の日本女子アマを制した飯島早織【写真】&lt;/a>

松山のほか、宮里優作や谷原秀人、片山晋呉ら名選手の専属キャディとして支えてきた進藤は「ゴルフを通じて世界を見てきたこの経験を活かせるのは何なのか？」と考え、ジュニア時代に受けた影響が自身を突き動かしたことに気づき“ジュニアゴルファーに最高の思い出と、少しでも世界を知ってもらえるような場を”提供するために今大会を主催した。今年で3回目となる。&amp;nbsp;「このジュニアトーナメントで育って行った子ども達に世界で羽ばたいてほしい。そして10年、20年、30年後にゴルフを通じて次の世代に恩返しをしてくれたら嬉しく思います。また、この大会を通じて世界への扉を開くサポートをしていけるように考えています。まずは第一歩。このような舞台を作れたこと、支えていただいている皆様に最大級の感謝の気持ちを胸に精一杯ジュニア育成という大きな道を進んでいきます」と、思いを明かしている。&amp;nbsp;舞台はセブンハンドレッドクラブ（栃木県）。進藤は「この試合ではゴルフの楽しさをより感じてもらうため、アグレッシブな姿勢、最後まであきらめない気持ちを養ってほしい」という願いから、ストロークプレーではなく、他のジュニア大会では見られない1日競技のステーブルフォード方式（※）にて順位を決定する競技形式となっている。ボギーを打たないことよりもバーディを取ることが重要になる競技方法に、“攻める気持ち”を大事にする進藤の思いが詰まっている。&amp;nbsp;今大会の開催に向けて、きょう7月17日（月）から8月31日（木）までの期間でエントリーが開始。カテゴリーは高校男子・女子、中学男子・女子の4部門となっている。&amp;nbsp;（※）ステーブルフォード方式（ポイント加点制）各ホールの規定打数（パー）のオーバー・アンダー数でポイントが決まり、 最終的な総獲得ポイントがより高かったプレイヤーが勝利するというシステムの採点方式。 バーディやイーグルで獲得できるポイントが多いため、よりアグレッシブなゴルフが求められる。この方法は、どんなコースでも失敗を恐れず、攻撃的なプレーを楽しめるように考案された方式だ。&amp;nbsp;■進藤大典1999年に東北福祉大学時代の同級生でプロゴルファーの宮里優作に誘われキャディを始め、2013年までに数多くのプロゴルファーのキャディをつとめ、優勝へ導いている。13年以降は松山英樹の依頼で専属キャディとして契約。同年に松山の国内ツアー史上最年少賞金王に貢献。14年からは米ツアーを転戦してともに世界を戦った。現在はプロキャディでありながら、テレビ解説、執筆活動、講演、メディア業他、ミュアフィールドヴィレッジ株式会社の代表取締役をつとめ、スポーツマネジメント業などを行い幅広く活躍中。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>昨年大会優勝者の飯島早織（左）、佐藤快斗（右）、真ん中には主催者の進藤大典（写真：大会提供）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/nJGzHJKIwhpTAh9NFtct.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/14429/&quot;>今季日本女子アマ覇者　飯島早織のプロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/15787/&quot;>佐藤快斗　成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/5n7zq1_iud/&quot;>女子アマ日本一の次は“世界一”へ　馬場咲希から刺激を受けながら飯島早織が成長中&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/zj5gfinffevp/&quot;>日本男子代表は6大会ぶり5度目の団体戦制覇　埼玉栄・佐藤快斗が個人戦V「毎日が楽しくて幸せでした」【トヨタジュニア】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/iw0b6hh-12qv/&quot;>日本代表が“4冠”達成！　佐藤快斗と荒木優奈は個人戦V、団体も男女制覇の完全優勝【トヨタジュニア】&lt;/a></relatelink></news><news no="309302" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>14:30</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>ワクチン未接種で米国入国拒否…　悔しさバネに優勝、リン・グラントの遠かった米ツアーV</title><article>＜Danaオープン　最終日◇16日◇ハイランド・メドウズGC（米オハイオ州）◇6555ヤード・パー71＞&amp;nbsp;スウェーデン出身のリン・グラントが米国女子ツアー初の優勝を遂げた。4日間トータルで21アンダーは2位に3打差をつける勝利。見事な逃げ切りで、歓喜の優勝カップを掲げた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/eu/post/183920/photo/?id=article__2022061309291278514&quot;>スウェーデンのレジェンド、アニカ・ソレンスタムとリン・グラント【写真】&lt;/a>

この数年間は苦難の時間だった。アマチュア時代から力をつけ2021年にプロ転向すると、瞬く間に頭角を現した。古江彩佳、渋野日向子と同じく22年出場権をかけた同年12月の最終予選会に挑戦し35位で見事突破。22年は米ツアーでひと暴れといきたいところだったが、その願いはコロナ禍によって打ち砕かれた。&amp;nbsp;理由こそ発表していないが、新型コロナのワクチン摂取を見送り、米国入国が拒否された。そのため22年シーズンは欧州女子ツアーを主戦場としたが、そこで4勝をマーク。ポイントランキングで1位となった。男女が同時に競う欧州男女ツアー混合大会でも優勝するなど、アニカ・ソレンスタムに続くスウェーデンの次世代スターとして期待を集めたが、世界的に有名になることはなかった。&amp;nbsp;それも、すべては米国入国制限のため。欧州最強女子は、米国以外の開催試合で結果を残しても、なお知名度は上がらない。これについては「仕方なかった」と振り返る。「ワクチンの未接種についてはわたしと家族、周りの問題として発表はしない」とした。昨年の米ツアーでは6試合に出場。すべて米国外で行われたもので、トップ10が4回。日本開催の「TOTOTジャパンクラシック」では3位にも入ったが、出場資格を有した高額賞金大会の最終戦も見送ることになった。&amp;nbsp;そして迎えた23年シーズンも米国の入国制限は解かれず、2月から3月にかけてアジアで開催された米ツアー2試合に出場したあとは、欧州を主戦場にした。ついに5月中旬に米国の入国制限が解除されると、米本土初戦の「バンク・オブ・ホープLPGAマッチプレー」で3位。「KPMG全米女子プロゴルフ選手権」、「全米女子オープン」のメジャー大会連戦後となった今大会で、念願の米ツアー初優勝を果たした。&amp;nbsp;「待ちに待った瞬間だった」と感極まった。入国できずに苦しんだ期間を思っても、冷静さは欠かさなかった。「まだ言葉にならない」としずかに語るにとどまった。プロゴルファーで父のジョンさんは、リンのことをこう評する。「リンは表には出さないけどすごいファイターなんだ。秘めたるものはすごいんだよ」と苦境に立たされていた我が子の成功を誰より願っていた。ときにはキャディも務め、娘に帯同する父。ゴルフ界にその名をとどろかせる勝利は、待望の1勝だったに違いない。&amp;nbsp;ジョンさんの父、ジムさんはスコットランド出身。こちらも英国で名を馳せたプロゴルファーだった。その後スウェーデンに移住したが、リンはそんなゴルフを愛する国・スコットランドの血を受け継いでいる。KPMGでは祖母も応援に駆けつけていた。「もうすぐ80歳になるわたしの誕生日祝いで呼んでくれたの。アメリカで彼女がプレーをするのを見るのが始めてなのよ」と元気に72ホールを歩いて回った。おばあちゃんの前で勝利は果たせなかったが、吉報はスウェーデンにも届いたはず。新たなスター誕生には家族もスウェーデンも沸いているに違いない。&amp;nbsp;このあとは“主戦場”としてきた欧州での連戦が待つ。次戦の「アムンディ・エビアン選手権」の舞台、エビアン･リゾートはリンが5月に優勝した欧州女子ツアー「ジャブラレディース」の開催コース。「好きなコースだし楽しみ」と、コース連勝を狙う。世界的なプレーヤーを証明して見せたリンの米ツアー席巻が、いま始まる。（文・高桑均）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>見事に実力を証明したリン・グラント（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/bMlWZyeZKqb2OpZNODHT.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3480/stats/&quot;>リン・グラント　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/u5cfyb7i6b2/&quot;>女子メジャー初戦にトップ選手集結も、世界ランク23位のリン・グラントは『ワクチン未接種』で今も入国できず&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/eu/post/183906/&quot;>男女混合の欧州大会は女子のリン・グラントが歴史的勝利　ステンソンが2位タイ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/stats/112/?season=2023&quot;>古江彩佳が3位　米女子ポイントランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309300" div="1" subst_no="309298" del="0"><day>2023/07/17</day><time>13:33</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>やっぱりスーパースター！　ステフィン・カリー、最終18番の“6ポイント”イーグルで劇的勝利</title><article>ネバダ州レイクタホで開催されているセレブリティによるゴルフトーナメント、「アメリカンセンチュリー選手権」の最終日。首位でスタートしたバスケットボール界のスーパースター、ステフィン・カリー（米国）が最終18番パー5でイーグルを奪い、6ポイントを獲得して勝利した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/m-upflkm3/page/2/&quot;>ギャラリー大興奮！　カリーがホールインワンで猛烈ダッシュ【動画】&lt;/a>

ステーブルフォードポイント方式の大会でポイントはパーが1ポイント、バーディは3ポイント、イーグルは6ポイントを獲得。カリーは17番パー3をボギーとして、首位をいく元プロテニスプレーヤーのマーディ・フィッシュ（米国）に4ポイントビハインドで18番パー5を迎えた。&amp;nbsp;逆転にはイーグルしかない状況で、セカンドショットを約6メートルに2オンさせたカリーは、このパットを見事に沈めて6ポイントをゲットし、パーとしたフィッシュに逆転勝利。前日のホールインワンに引き続き、大歓声のなか両手を広げて18番グリーンを走り回るとアーシャ夫人とがっちり抱き合った。&amp;nbsp;勝利を見守った父のデル・カリー氏は「まるでブザービーターで3ポイントを決めたようだ」と興奮した。&amp;nbsp;同大会はスポーツ界を中心としたセレブリティが集まる大会として知られ、34回目を迎える。ゴルフ好きで知られる多くのスーパースターたちが集まるのだが、さてその腕前は？ 米ゴルフウィーク誌がハンディキャップ特集を組んだ。&amp;nbsp;優勝したカリーはNBAのゴールデンステート・ウォリアーズのスーパースターでPGAツアーにも参戦するほどの腕前でハンディキャップは+2.2！　元NFLダラス・カウボーイズのQB、トニー・ロモ（米国）は+1.6とプラスのハンディキャップが続々。実際、ロモは昨年覇者で同大会を3度制している。&amp;nbsp;NBAの元祖スーパースターのマイケル・ジョーダンは1.3！　フロリダ州の自宅近くに“ザ・グローブ23 ”という自身のコースを作ってしまうほどのゴルフ好きとして知られている。ダスティン・ジョンソン（米国）の義理の父、NHLのレジェンド、ウェイン・グレッツキー（カナダ）は9.4のシングルゴルファー。&amp;nbsp;ジャズサクソフォーン奏者のケニー・Ｇ（米国）もゴルフ好きとして知られ、その腕前は1.6。さすがセレブリティは腕前も素晴らしい！（文・武川玲子＝米国在住）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>息子とともに優勝を喜ぶステフィン・カリー（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/MU9rpDzcvcmRJOwVB9IE.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/m-upflkm3/&quot;>ステフィン・カリーがセレブ大会でホールインワン達成　グリーンまで猛烈ダッシュ！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/n6usjzjljh8/&quot;>ステフィン・カリーはゴルフでも脱力フォーム　スピースとのラウンドの様子が公開&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/kdrta3koey0j/&quot;>本当に祝う気あるの？　NBAレジェンド・シャックの珍プレー&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/he4_0fsmuu/&quot;>「本当はバスケの選手に…」 中国勢2人目のメジャー制覇、イン・ルオニンはカリーの大ファン&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/?round=4&quot;>川村＆久常は？　米欧共催大会　最終成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309296" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>13:08</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>R・マキロイが世界一奪還へ2位に浮上　松山英樹は3ランクダウン【男子世界ランキング】</title><article>16日付の男子世界ランキングが発表された。今週行われる“全英オープン前哨戦”となった「スコットランド・オープン」を制したローリー・マキロイ（北アイルランド）が、3位から2位に浮上。今年2月に陥落した世界1位返り咲きへ、一歩前進した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/185056/photo/?id=article__2022071517540141936&quot;>米ツアーで平均飛距離1位！　ローリー・マキロイのドライバースイング【連続写真】&lt;/a>

1位はスコッティ・シェフラー（米国）で変わらず。マキロイとの入れ替わりでジョン・ラーム（スペイン）が3位に後退した。以下、4位にパトリック・キャントレー（米国）、5位にビクトル・ホブラン（ノルウェー）が続く。日本勢は最上位の松山英樹が31位から34位にランクダウン。115位から121位に順位を落とした金谷拓実が2番手に続く。比嘉一貴も115位から122位に後退した。130位に星野陸也、151位は中島啓太という並びになっている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>ローリー・マキロイが世界1位に近づいた（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/9MpBoug18hjmRP0SpkaE.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96520/leaderboard/&quot;>ジェネシス・スコットランド・オープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/826/stats/&quot;>ローリー・マキロイ　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/abkhk409dgn/&quot;>R・マキロイが“新リーグ”への嫌悪感をキッパリ　「もしLIVが地球上でゴルフができる最後の場所になったら…」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>久常、川村は？　バーバゾル選手権　リーダーボード&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>米国女子ツアー　Danaオープン　最終成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309295" div="1" subst_no="309293" del="0"><day>2023/07/17</day><time>12:40</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>ラウンド当日、朝食はコンビニで買って、ゴミはゴルフ場に捨てる？ これって当たり前ですか？</title><article>「ゴルフの日の朝食からゴルフは始まるものなのに、コースのレストランで過ごす時間を無視して、コンビニで買った朝食で済ましてしまう人が増えているというのは大問題じゃないか？」厳格なオールドゴルファーたちが、異口同音にそんなような話をし始めてあっという間に10年が経ちました。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/95p67h8ql6/photo/?id=uUwhPqDkVY99FnQRjyM3&quot;>ゴルフ場で客同士がトルブル！　そのときアナタはどうする？【写真】&lt;/a>

昭和の頃、お弁当のように、外から食べ物を持ち込んでコースやクラブハウスで食べるというのは、行儀が悪く、お里が知れる行為として御法度でした。下界のことを忘れて楽しめるように、すべてのことをゴルフコースの施設で済ますことが、非現実の夢の国というゴルフコースの基本だという概念は、千葉県に夢の国が輸入される遙か以前から、ゴルファーという人種の中には息づいていたのです。平成の30数年。ゴルフコースは、絶滅の危機の中で生き残るために、必死に方法を模索しました。そしてそれは今現在も続いています。夢の国を維持できなくとも、単純にゴルフコースだけでも残すのだ、という執念を個人的には賞賛しています。多くのコースが切り取れるサービスは徹底して排除し、経営のスリム化を図ったのです。その結果、レストランはランチのみ、昼のみの営業ということになりました。つまり、朝食をゴルフコースで食べる、ということは、現実に無理になったのです。ちゃんとした調査をしていませんが、ゴルフ場経営に詳しい識者4名に確認したところ、2023年の時点で、フロントのオープンと同時にレストランも朝食メニューを揃えてオープンしているコースは、かなり甘めに見ても2割を切っていると思われるとのこと。間違いなく、過半数のコースのレストランは、朝の営業をしていませんし、それが普通になっているのです。オールドゴルファーは、“少数派の夢の国を維持できているゴルフコース”に行く傾向があるので、現実が見えていないだけ。それは誰が悪いとかではなく、多様化が進む世の中の流れの中の意見の違いとして、認め合うしかない。実は、自分も10年以上前から、朝、高速に乗る前にコンビニに寄って、朝食を買って、車の中で食事を済ませてゴルフコースに向かうのが当たり前になっているひとりです。手軽に食べられるおにぎりや、パンは、定番から新作も揃っていて、毎回の楽しみになっています。完全にゴルフの一部になっていて、やめられません。ゴルフのスタイルは、時代と共に進化も退化もします。変わっていくからこそ、ゴルフは数百年も続いてきたのです。ゴルフの朝食問題には、善悪もなければ、正解もありません。ただ、コンビニ朝食派が増えていて、当たり前になりつつある流れの中では、「ゴミは持ち帰る」という原則をセットにしなければ、悪になる要素はある。余計なことで負担をかけない心配りは当たり前です。ゴルフを楽しめるように準備してもらっていることに、対価を支払うだけではなく、感謝できてゴルファーとして一人前。そう考えるべきではないでしょうか。（取材/文・篠原嗣典）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>コンビニエンスストアで販売しているおにぎりやパンは、手軽に食べられるため、ゴルフの朝食にも最適（撮影：ALBA）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/MBS9Pj4RQYHXnpUKna6p.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/680l98vos9be/&quot;>ゴルフのラウンド後、アナタはお風呂に入る？入らない？ 人間関係にも影響する令和のお風呂事情&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/e08wvf7nd/&quot;>最近聞かなくなったゴルフ場の農薬問題、今どうなってる？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/od3r3mz6-mr/&quot;>飲み会合コンではわからない人間性　ゴルフ合コン1回で相手のことが丸わかり&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/b0rz33v_tznw/&quot;>ゴルフクラブは中古で事足りる時代　あえて新品を買う必要はないのか？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/62wqptbjre5/&quot;>なぜシャツは襟付きじゃなきゃいけないのか？ 女性は襟なしOKなのに男性はNG？&lt;/a></relatelink></news><news no="309292" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>12:30</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>ヘルニア療養中の原英莉花が8月の北海道meijiカップでツアー復帰を明言　「I can’t stop!!!!!」</title><article>腰痛が原因でツアーを休養し、5月にヘルニアの手術を受けた原英莉花が17日、自身のインスタグラムを更新。「欠場が続いていますが北海道meijiカップにエントリーしました！！ 8月からツアー復帰します」と表明した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga__tour/post/1bt4jj527cfh/&quot;>南国ハワイで撮影！ 原英莉花のドライバースイングを動画で&lt;/a>

5月に福岡県で行われた「RKB×三井松島レディス」では、開幕前日に行われたプロアマまで出場したものの、腰痛を原因に本戦を欠場した。さらに翌週の「ブリヂストンレディス」も休むと、「リゾートトラスト レディス」開幕を翌日に控えた5月24日には、ヘルニアの摘出手術を受け、成功していたことをSNSで発表。もともとの持病として抱えていた患部だったが、「動けなくなってやっと決心することができた」、「エイリアンみたいなものが取れました」など、手術への経緯や状態もあわせて報告していた。そこからは療養・リハビリに専念していたが、この日は写真とともに「たくさんのリハビリを得て順調に回復です（絵文字） 復帰後いい戦いをしていけるように気を引き締めてメンテナンス準備をして挑みます。また一緒に戦ってください（絵文字）会場でお会いできるのを楽しみにしています」と明るい報告を届けた。最後は「勝ちを求める旅は終わりません。I can’t stop!!!!!」と締めくくっている。今月15日には師匠のジャンボ尾崎に本格的な打ち込みを再開することを報告する動画がYouTubeにアップされ、復帰間近である可能性も示唆されていた。なお北海道meijiカップは3週後の8月4〜6日に北海道の札幌国際カントリークラブ 島松コースで開催される。原は5月の「ワールドレディスチャンピオンシップ サロンパスカップ」まで、今季8試合に出場。3月の「Tポイント×ENEOSゴルフトーナメント」3位などの成績を残し、17日現在のメルセデス・ランキングは56位につけている。優勝や、シード争いのほか、休養前には今年中の米国ツアー予選会挑戦も明言していたため、その動向にも注目が集まる。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>原英莉花が8月に復帰することをSNSで明言した（撮影：米山聡明）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/KvfwJCYs432HPMCeegod.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1989/&quot;>原英莉花　プロフィール＆今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/je-kif8upd5/&quot;>原英莉花が腰の緊急手術を受けたことをSNSで報告「今やるべきことはリハビリ」復帰時期は明言せず&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/hgkzc_6u-c/&quot;>腰の手術の経過が気になる原英莉花、日本撤退を惜しむファンが多いイ・ボミ【人気写真で振り返る2023年上期ゴルフ界】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97151/live-photo/?id=nS4U6G5sYn&amp;amp;round=0&quot;>こちらも復活？ 欠場前に原英莉花が見せたドレス姿&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/ypirof__ba/page/2/&quot;>原英莉花のスイングを連続写真で分析！&lt;/a></relatelink></news><news no="309291" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>12:00</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>「ボーナス」を「ビッグ・ボーナス」に変えたマキロイの勝利【舩越園子コラム】</title><article>「ジェネシス・スコティッシュ・オープン」最終日は、天候悪化の予報を受け、スタート時間が大幅に繰り上げられたが、それでも強風と時折降る雨に翻弄されたゴルフは、まさに英国のリンクスゴルフそのものだった。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/185056/photo/?id=article__2022071517540141936&quot;>米ツアーで平均飛距離1位！　ローリー・マキロイのドライバースイング【連続写真】&lt;/a>

単独首位で最終日を迎えたのは北アイルランド出身の34歳、ローリー・マキロイ。しかし、前半で2つスコアを落としたマキロイは首位の座から陥落し、2位へ、3位へと後退。だが、それでもグッドショットのたびに垣間見せた自然な笑顔は、あたかも彼の勝利を予感させるスマイルのようだった。&amp;nbsp;ピンそばを捉えて鮮やかにバーディを奪った11番から弾みが付いた。12番は外したと思ったパーパットがカップに沈み、「あれは、ラッキーだった」。14番でもバーディを奪ったマキロイは波に乗り始めたが、DPワールドツアー（欧州ツアー）を主戦場とするスコットランド出身のロバート・マッキンタイアが地元ならではの知識と経験を生かして次々にスコアを伸ばし、通算14アンダー、単独首位で先にフィニッシュした。&amp;nbsp;追いかける立場のマキロイはマッキンタイアに1打差で上がり2ホールを迎え、「バーディを1つ奪ってプレーオフに持ち込めれば、ボーナスみたいなものだと思っていた」。&amp;nbsp;その謙虚な姿勢が、平穏な心と会心のゴルフをもたらしたのだろう。17番（パー3）ではピンそばを見事に捉えてバーディ。18番でも快打を放ってピン3メートルに付けると、これをしっかり沈めてバーディフィニッシュ。プレーオフに持ち込むどころか、マッキンタイアに1打差を付けて勝利をもぎ取り、「ボーナス」以上の「ビッグボーナス」を得て、満足と安堵の笑顔を輝かせた。&amp;nbsp;昨年10月の「ザ・CJカップinサウスカロライナ」に続く今季2勝目、通算24勝目となったが、北アイルランドで生まれ育ったというのに「僕はこれまで一度もスコットランドで勝利を挙げていない。この地で未勝利のままの18年はあまりにも長い」と語っていたマキロイにとって、この優勝はスコットランドにおける初めてのビクトリーとなった。&amp;nbsp;さらにマキロイは、「アイリッシュ・オープン」、「スコティッシュ・オープン」、「ジ・オープン（全英）」という「3つのオープン」をすべて制した初めての選手となり、「その記録のことは知らなかったけど、この地域の出身選手にとって、全オープン制覇はとても意義深い」と、さらなる笑顔で頷いた。&amp;nbsp;今年4月の「マスターズ」では、キャリア・グランドスラム達成が期待された中、予選落ちを喫し、悔しさとショックのあまり、エントリー済みだった翌週の「RBCヘリテージ」を急遽欠場して批判を浴びた。&amp;nbsp;だが、気持ちを切り替えて臨んだ5月の「全米プロ」では7位タイ、6月の全米オープンでは単独2位。なかなか優勝できなかったものの、全米プロ以降は出場5試合すべてでトップ10入りを果たし、復活ぶりをアピールしていた。&amp;nbsp;感情を表に出すタイプのマキロイは、ひどいミスをしたとき、予選落ちしたとき、あるいは惜敗を喫した際に、クラブを投げたり、着ていたシャツをびりびり引き裂いたりして激高してきたが、この日のマキロイは、リードを奪われても穏やかな表情でクラブを振っていたことが、何より印象的だった。&amp;nbsp;そもそも、最終日を単独首位でスタートしたのはマキロイだったというのに、最後には「プレーオフに持ち込めれば、ボーナスだ」と謙虚な心を抱き、要所要所で「幸運に助けられた」と感謝していた。そんな彼の平穏な心が意義深い勝利をもたらしたのだと思う。&amp;nbsp;次週は今季最後のメジャー大会、全英オープン。今年の舞台ロイヤル・リバプールは2014年大会でマキロイが勝利を挙げた場所だ。この優勝の余韻を感じながら、かつて勝利した思い出の地で開催されるジ・オープンを迎えるという流れも、きっとマキロイにとっては幸運なのではないかと思えてくる。&amp;nbsp;「この優勝は来週への大きな自信になった」&amp;nbsp;是非とも、その自信を9年ぶりのメジャー優勝につなげてほしい。&amp;nbsp;文／舩越園子（ゴルフジャーナリスト）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>最難関の18番でウイニングパットを沈めて、このアクション（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/PNn6DnqELWWjgHDXED5z.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96520/leaderboard/&quot;>ジェネシス・スコットランド・オープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/826/stats/&quot;>ローリー・マキロイ　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/3dq1fd_fm4z/&quot;>4年4カ月ぶり、R・ファウラーの「復活記念日」【舩越園子コラム】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/cz-x1akpvad/&quot;>最愛の母を失ったW・クラークが、良き味方とともに手にいれたビッグ・タイトル【舩越園子コラム】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/w3jqh7t6l/&quot;>“天国の母へ”　J・デイ「母の日」の最高の贈りもの【舩越園子コラム】&lt;/a></relatelink></news><news no="309290" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>11:30</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>振り返ればジエがいる　全米女子で明暗、年間ポイントレース“超過熱”のワケ</title><article>ポイントレースの首位戦線に異状あり？　500ポイント（pt）差でメルセデス・ランキングのトップを突っ走っていた山下美夢有の背後に、申ジエ（韓国）が猛烈な勢いで迫っている。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97157/live-photo/?id=PHGCY8Bx62&amp;amp;round=4&quot;>ノリノリのジエ　先月は5400万円を獲得【写真】&lt;/a>

日本女子プロゴルフ協会（JLPGA）のランキングでは、1位の山下が1792.45pt。2位のジエが1302ptとなっているが、これは最新の順位ではなく、正確ではない。実際は約70ptと僅差だ。一体どういうことなのか。その理由は2週前に行われた「全米女子オープン」にある。メルセデス・ランキングは国内だけではなく、海外女子メジャーのptも加算される。国内メジャーが優勝400ptに対し、海外メジャーでは800ptもの大量点を獲得できる。つまり、海外女子メジャーでの成績は日本のそれと比較すると、“2倍”の価値があるということだ。では、山下とジエが全米女子OPでどうだったかというと、クッキリと明暗が分かれた。予選落ちでポイントを獲得できなかった山下に対し、ジエは大健闘した。難関・ペブルビーチで2位タイに入り、420ptを加算。日本の年間ポイントランキングを、米国でジャンプアップさせるという離れ業をやってのけた。圧倒的リードを一瞬で詰め寄られた山下は気が気でないはずだ。まだ海外メジャーは「アムンディ・エビアン選手権」（7月27〜30日）、「AIG女子オープン」（8月10〜13日）と2試合が残っており、ジエはともに出場資格を持っている。ここで再び同じようなことが起きれば、一気に逆転される可能性もある。ただ、山下も同様にメジャー2試合へ出場予定。今季国内4勝と圧倒的な強さを誇る21歳が上位に入り、ジエに強烈なカウンターパンチをお見舞いすることだって十分に考えられる。ランキング3位以下は変わらず大差がついており、現状は山下とジエのマッチレースといった様相。山下は2季連続の年間女王、ジエは悲願の米韓日3カ国クイーンの座がかかる。ヒートアップする女王争いの行方は、メジャーを終えた1カ月にどう変動しているのか。ふたりのつばぜり合いから目が離せない。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>女王・山下美夢有（左）に申ジエが急接近。そのワケは？（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/mFPkpjizcKRGDrVXgPHp.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/column-18543/&quot;>よく分かる！　メルセデス・ランキングの仕組み&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/7892/stats/&quot;>山下美夢有　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/649/stats/&quot;>申ジエ　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/085re5xcez9/&quot;>全米女子OPの賞金総額がエグい…　わずか1試合で生涯獲得賞金を上回る選手も！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/nyosfsr0lebd/&quot;>「かっこよくないですか？」 木下彩が米国で日本ツアーのポイント大量ゲット！&lt;/a></relatelink></news><news no="309289" div="1" subst_no="309287" del="0"><day>2023/07/17</day><time>10:58</time><category>TOUR</category><subcategory>others</subcategory><pickup>0</pickup><title>ネリー・コルダが欧州ツアー初V　識西諭里は今季2度目のトップ10入り</title><article>＜アラムコチームシリーズ・ロンドン　最終日◇16日◇センチュリオンC（イングランド）◇6372ヤード・パー73＞&amp;nbsp;欧州女子ツアーの3日間大会は全日程が終了。後続に5打差をつけて最終ラウンドをスタートした世界ランキング2位のネリー・コルダ（米国）が「71」でまとめ、ひとり2ケタに乗せるトータル11アンダーで欧州女子ツアー初優勝を挙げた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/uqlz6jjx37/photo/?id=MUxapyQVJkHQDBqGARp7&quot;>本人からの直送写真！ 今週、識西のキャディを務めるのはハンサムな英国紳士&lt;/a>

ネリーに加えて2位にチャーリー・ハル（イングランド）、4位にレオナ・マグワイア（アイルランド）、5位にジョージア・ホール（イングランド）と、米国女子ツアーを主戦場とするトップ選手たちが上位に入った。&amp;nbsp;今季から欧州女子ツアーで戦う識西諭里は、最終ラウンドで「76」と3つ落とし、トータルイーブンパー・6位タイで大会を終えている。識西は開幕戦の「マジカル・ケニア女子オープン」に続き2度目のトップ10フィニッシュ。ポイントランキングは42位に浮上した。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>世界ランク2位のネリー・コルダが欧州女子ツアーで初優勝（写真提供：Ladies European Tour）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/StuQleKFJtVE0Inl6uGr.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/others/tournament/97323/leaderboard/&quot;>アラムコチームシリーズ・ロンドン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/8225/stats/&quot;>識西諭里　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/search/?text=%E3%82%86%E3%82%8A%E2%80%99s+ROAD&quot;>識西諭里の欧州転戦日記【ゆり’s ROAD】はここで一気読み！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>米国女子ツアー　Danaオープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>久常涼は？　米欧共催大会　最終成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309286" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>09:57</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>ケンタッキー州での米欧共催大会　ビンセント・ノーマンがプレーオフを制し初優勝　川村昌弘9位、久常涼58位</title><article>
＜バーバゾル選手権　最終日◇16日◇キーン・トランスGC チャンピオンズC（米ケンタッキー州）◇7328ヤード・パー72＞&amp;nbsp;米欧共催大会の「バーバゾル選手権」は全日程が終了。ビンセント・ノーマン（スウェーデン）がプレーオフでネイサン・キンゼイ（イングランド）を下し、米欧ツアー通じて初優勝を達成した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/avl078fmj62j/photo/?id=dQIfQl8fnv76XBPP5UEB&quot;>米女子ツアーもスウェーデンが制覇【写真】&lt;/a>

72ホール目の18番パー4を1打のリードで迎えたノーマン。ティショットを左のラフに曲げると、セカンドショットはグリーン手前のラフ、残り56ヤードの3打目はグリーンをこぼれた。4打目のアプローチを寄せきれず、2メートル強のボギーパットが残った。&amp;nbsp;すでにキンゼイがトータル22アンダーでホールアウトしていたため、入れればプレーオフ、外せば負けが決まる。このボギーパットを何とか右フチから沈めてボギーで踏みとどまり、キンゼイとのプレーオフに突入した。&amp;nbsp;再び18番で行われたプレーオフ1ホール目、今度はキンゼイがボギー、ノーマンがパーセーブしたことで勝負が決した。米ツアーのルーキーは23試合目の出場で初優勝。スウェーデン勢としては、2017年8月の「ウィンダム選手権」に勝ったヘンリック・ステンソン以来の勝利となった。&amp;nbsp;最終日に「64」の猛チャージを見せたキンゼイがトータル22アンダーで2位。トレバー・コーン（米国）とエイドリアン・サディエル（フランス）がトータル21アンダー・3位タイ、ルーカス・グローバー（米国）がトータル20アンダー・5位に続いた。&amp;nbsp;日本勢では欧州ツアーを主戦場とする川村昌弘と久常涼が決勝ラウンドに進出。川村は1イーグル・5バーディ・ボギーなしの「65」でトータル17アンダー・9位タイ、久常はトータル7アンダー・58位タイで大会を終えている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>25歳のルーキー、ビンセント・ノーマンが初優勝（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/8WUI4AakXLZWWmoPV09D.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>バーバゾル選手権　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1055/stats/&quot;>川村昌弘　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3312/stats/&quot;>久常涼　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/score/&quot;>マキロイが優勝　スコットランド・オープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>米国女子ツアー　Danaオープン　最終成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309285" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>09:54</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>佐伯三貴　松山英樹とツーショット写真を投稿　あまりの仲の良さに「彼氏ですか？」「結婚報告かと思いました」などコメント</title><article>女子プロゴルファーの佐伯三貴（38）がインスタグラムを更新した。投稿に映るのは、「全英オープン」を控えている松山英樹（31）の姿だ。この2人は、7歳差で、松山は東北福祉大学ゴルフ部の後輩にあたる。以前から仲の良さは知られているが、今回ツーショット写真は久しぶりの投稿となった。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/so8ncb-0zkw/page/2/&quot;>佐伯三貴　松山英樹との どアップツーショット写真【本人のInstagramより】&lt;/a>

佐伯の投稿では、「お久しぶりに会えたね　全英頑張ってきてね　やっぱり髭はないほうがいいね。笑　都会のど真ん中でわざと素通りやめてね。笑　またダーツしようね笑　楽しかったね。いってらっしゃい」とコメント。松山に対してバッサリ伝えるあたりから仲の良さが伺える。写真では松山も試合では見せないような無邪気な表情を見せている。投稿に対し、ファンからは「英樹プロは三貴プロといると子供みたいですね！TVで観る彼と全然違う。」「彼氏ですか？似合うね」「誰かわかりませんでした（笑）結婚報告かと思いました」「試合中では見れないような表情がナイスですね」「さすがマダム。素敵な写真、粋な言葉」など楽しいコメントが多く見られた。また、「髭、剃ったんですね笑」「私は髭アリがいいなぁ?」と、ここ最近、髭を伸ばしワイルド化して話題となっていた、松山の髭対するコメントもちらほら。松山にとって佐伯は、同じ大学の先輩であり、プライベートでも姉のような存在なのかもしれない。今週はロイヤル・リバプールGCで開催される今季最後のメジャー、「全英オープン」ウィーク。20日の開幕まであとわずかとなっている。松山の躍動する姿は見られるのか？ ゴルフファンの注目があつまる。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>松山英樹と仲の良さを感じさせるツーショット写真を投稿した佐伯三貴（撮影：上山敬太）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/aX6cIdn1P6XvGIYg2UQQ.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/207/&quot;>佐伯三貴　プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/8xu1o5k0py7/&quot;>石川遼から見た松山英樹の凄み「体の状態が良くない中で結果を出している」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/se5ajvi5wpz/&quot;>松山英樹がLIVゴルフと米PGAツアーの提携発表に言及 「答えが出るのは5年後10年後」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/q2x93rcu9gv/&quot;>佐伯三貴が肉割烹で豪華な食事会　トリュフ鍋に有村智恵も驚きの表情&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/gq8hifikik9x/&quot;>松山英樹　髭を生やして良かったことは？ の質問に返した答えがちょっと意外？&lt;/a></relatelink></news><news no="309301" div="1" subst_no="309281" del="0"><day>2023/07/17</day><time>07:35</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>リン・グラントが逃げ切りで米ツアー初V　スウェーデン勢として14人目の優勝者に</title><article>
＜Danaオープン　最終日◇16日◇ハイランド・メドウズGC（米オハイオ州）◇6555ヤード・パー71＞&amp;nbsp;米国女子ツアー「Danaオープン」は全日程が終了。6打差の大量リードを持って最終日を迎えた24歳のリン・グラント（スウェーデン）が、「68」をマークしてトータル21アンダーで逃げ切り、米国女子ツアー初優勝を挙げた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/eu/post/183920/photo/?id=article__2022061309291278514&quot;>スウェーデンのレジェンド、アニカ・ソレンスタムとリン・グラント【写真】&lt;/a>

新型コロナウイルス感染症のワクチンを接種していなかったグラントは米国に入国できず、今季序盤は米ツアーのアジアシリーズや欧州女子ツアーを中心に出場。入国制限が緩和された5月から米本土での試合に参戦を果たすと、4戦目となった今大会で勝利を掴んだ。&amp;nbsp;グラントは前週「全米オープン」を制したアリセン・コープス（米国）に続く今季6人目の初優勝者に名を連ね、スウェーデン勢としては昨年のマヤ・スターク以来となる14人目の米ツアー優勝者となった。ちなみに、欧州女子ツアーでは通算5勝を挙げている。&amp;nbsp;3打差のトータル18アンダー・2位には前週の全米女子オープンを制したコープス。トータル15アンダー・3位にリンディ・ダンカン（米国）、トータル14アンダー・4位タイにステファニー・キリアコウ（オーストラリア）、リン・シユ（中国）が入った。前年優勝のガビー・ロペス（メキシコ）はトータル12アンダー・7位タイで大会を終えている。日本勢は渋野日向子、上原彩子、野村敏京の3人が出場していたが、いずれも予選落ちしている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>リン・グラントが米ツアー初優勝（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/7j7EQQ2obNUCWG5nvsBS.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3480/stats/&quot;>リン・グラント　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/3xcn-n_9nb/&quot;>「良かったよ」と認める自分へ　渋野日向子が見つけ出した光と今後の課題&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/r-t785g22rlj/&quot;>「Danaオープン」で撮影　渋野日向子のドライバーを3方向からお届け！【スイング動画】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/stats/112/?season=2023&quot;>古江彩佳が3位　米女子ポイントランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309280" div="0" del="0"><day>2023/07/17</day><time>07:00</time><category>GEAR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>最強女子プロの定番セッティング！3番5番ウッド＋4番5番ユーティリティ</title><article>年間女王の山下美夢有や今季絶好調の申ジエらは、ユーティリティを積極的に使って成績を上げている。特にテレビ中継でもセカンドでユーティリティを使ってグリーンを捕らえる場面は多く、頻繁に目にしている人もいるだろう。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/9e2cos2f7s/photo/&quot;>申ジエの優勝セッティング【写真】&lt;/a>

4番、5番ユーティリティを使う理由をクラブフィッターの鹿又芳典氏に聞くと「170ヤード以上の距離からグリーンで止まる球を打てるからです。ヘッドスピード42m/s前後の女子プロや一般アマチュアだと、ロングアイアンで同じ距離を打てたとしても、ライナー系の打球になってしまう。でもユーティリティなら最高到達点が高くなり、落下確度が大きくなるのでグリーンでも止まる」のだという。&amp;nbsp;実際に山下自身も「プロになる前からユーティリティを積極的に使ってピンを狙っていました。一番得意なクラブでもあり、生命線です」と話す。ちなみに山下のセッティングは3番ウッドがスリクソンZX MkU（15度）で飛距離210ヤード、同5番ウッド（18度）で190ヤード、4番ユーティリティもZX MkU（22度）で175ヤード、同5番ユーティリティ（25度）で165ヤードが目安だという。ウッドからユーティリティへの流れを重視したクラブ選びだ。&amp;nbsp;また、ユーティリティはミスヒットに強く、曲がり幅が小さくなるし、トップしてもグリーン手前まで届いてくれるメリットも大きい。鹿又氏によれば「アマチュアでは3番ユーティリティを入れている人もいますが、ヘッドスピード42m/s前後で3番ユーティリティはちょっとハードだと思います」とのこと。我々も最強女子プロを見習って、3番5番ウッドの下は、4番5番ユーティリティを定番にしてみてはどうだろう。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>山下美夢有の定番セッティングは3，5番ウッドに４，５番ユーティリティだ</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/QjOkbYg9nmxY1ZiNdGcy.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/j8az_yk_rchg/&quot;>岩井明愛のクラブセッティングにアマチュアが学べることは？【プロフィッターに聞く】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/wzea5nbcw6r/&quot;>ウェッジの番手選びに異変あり！？何度から何本入れる？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/k5ww7-y-1b78/&quot;>大人気の三角パター「トラス」と「トライ・ビーム」はどう違う？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/cizkfvckh/&quot;>小祝さくらのパーオン率が高い２つのポイント【優勝者のスイング】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/4bd2qunombi/&quot;>山下美夢有のクラブセッティングに一般アマが学ぶべきことは？【プロフィッターに聞く】&lt;/a></relatelink></news><news no="309284" div="1" subst_no="309274" del="0"><day>2023/07/17</day><time>06:28</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>「最高のアイアンショット」ローリー・マキロイが連続バーディ締めで“全英前哨戦”を制す</title><article>＜ジェネシス・スコットランド・オープン　最終日◇16日◇ザ・ルネサンスC（スコットランド）◇7237ヤード・パー70＞&amp;nbsp;スコットランドでの全英オープン前哨戦は、ローリー・マキロイ（北アイルランド）が17番、18番でバーディを奪って、先にホールアウトしていた地元のロバート・マッキンタイア（スコットランド）を逆転。米欧共催大会で1月の欧州男子ツアー「ヒーロー・ドバイ・デザートクラシック」以来の勝利を掴んだ。これで米国男子ツアーでは今季2勝目となり通算24勝目、欧州男子ツアーは通算16勝目を挙げた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/185056/photo/?id=article__2022071517540141936&quot;>米ツアーで平均飛距離1位！　ローリー・マキロイのドライバースイング【連続写真】&lt;/a>

最終日はトータル13アンダー・単独首位でスタートするも、前半は2つ落として折り返す。マッキンタイアが「64」のチャージをみせ、トータル14アンダーでホールアウトし、クラブハウスリーダーに。マキロイは2打ビハインドで17番パー3を迎えた。5番アイアンで打ったティショットは、1.4メートルにつけてバーディ。ここで首位に追いつく。&amp;nbsp;最終18番パー4は最終日の平均スコア4.67の最難関ホール。セカンドショットは左のファーストカットから残り202ヤードが残った。マキロイは2番アイアンの低い球でアゲインストの風を切り裂き、およそ3メートルにつける。このウイニングパットを沈めると笑顔で空を見上げた。最終日の18番でバーディを獲ったのは3人だけで、そのうち2つがマキロイとマッキンタイヤによるものだった。&amp;nbsp;「17番で5番アイアンを打ち、最後に2番アイアンで打った2つのアイアンショットは、僕が覚えている中で最高のアイアンショットだった」。これで米国男子ツアーでは6試合連続のトップ10入り。絶好調のまま、次週ロイヤル・リバプールで行われるメジャー「全英オープン」に向かう。マキロイは同会場で行われた2014年の全英オープンを制している。&amp;nbsp;1打差の2位はマッキンタイヤ。トータル10アンダー・3位タイには世界ランキング1位のスコッティ・シェフラー（米国）、アン・ビョンハン（韓国）、デビッド・リングマース（スウェーデン）が入った。マキロイとともに最終組で回ったトミー・フリートウッド（イングランド）とトム・キム（韓国）は、ともにトータル9アンダー・6位タイ。また、ビョンハン、リングマース、6位タイに入ったニコライ・ホイガード（デンマーク）の3人が全英オープンの出場権を掴んでいる。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>ローリー・マキロイが全英前哨戦で優勝（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/w5wHIo6aWF9AtBAHFxgs.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96520/leaderboard/&quot;>ジェネシス・スコットランド・オープン　最終成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/826/stats/&quot;>ローリー・マキロイ　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/abkhk409dgn/&quot;>R・マキロイが“新リーグ”への嫌悪感をキッパリ　「もしLIVが地球上でゴルフができる最後の場所になったら…」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>久常、川村は？　バーバゾル選手権　リーダーボード&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>米国女子ツアー　Danaオープン　最終成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309273" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>20:30</time><category>GEAR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>ブリヂストンが好調！「ツアーB XS」が2位に浮上した【ボール売り上げランキング】</title><article>ボール部門では低価格帯の本間「D1」が1位を継続中だが、今週2位に浮上したのはブリヂストンの「ツアーB XS」。同シリーズの「ツアーB X」も順調な売上げを記録しているが、好調の理由についてPGAツアースーパーストア入間店の水谷郁弥さんに聞いてみた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/o_o3-_xtuqp/photo/?id=u2Y3zqRO2Jes4ODEsouA&quot;>同シリーズの「ツアーB X」【写真】&lt;/a>

「もともとブリヂストンのツアーボールは人気がありましたけど、今年は特によく売れています。競技ゴルフをやっている若い世代や、中・上級者からの評価が高くて他のツアーボールから乗り換えるケースが増えています」&amp;nbsp;具体的には、どのような性能が評価されて売れているのだろう？&amp;nbsp;「まず『ツアーB XS』は打感がすごくいい。アイアンでしっかりボールをつぶしてスピンが利いてくれるので、グリーンで止まるイメージが出せます。一方、『ツアーB』は少ししっかり感のある打感ですが、決して硬いわけではありません。直進性が高く、打球が安定してくれるのが魅力です」&amp;nbsp;今週はツアーボールのカテゴリーでトップだった「ツアーB XS」。果たしてこの勢いは続くのだろうか？&amp;nbsp;ボール売り上げランキングトップ31位　本間ゴルフ　D12位　ツアーB XS3位　タイトリスト　プロV1
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>ボール部門で今週2位に浮上したのはブリヂストンの「ツアーB XS」</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/zu52SDtm9OxBd1NmQSNr.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/pkryri0o14g/&quot;>7月3日〜7月9日に売れたクラブ・ボールはこれ！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/lawl25canep/&quot;>国内女子ツアーは前半戦を終え、ボール勝率に異常アリ！？【WITB】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/k5ww7-y-1b78/&quot;>大人気の三角パター「トラス」と「トライ・ビーム」はどう違う？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/tq01l2f8at/&quot;>大理石調?スワロフスキー。究極なラグジュアリー『MAJESTY CELESTIAL』シリーズ、7月7日先行デビュー&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/epx7srbtcz/&quot;>なんと、税込50万切り！ポータブル弾道計測器『GOLFZON WAVE』、7月28日デビュー&lt;/a></relatelink></news><news no="309272" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>17:42</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>吉田優利が人生初のアイスホッケーにトライ！「ちょー楽しかったです」</title><article>15日、女子プロゴルファー吉田優利のインスタグラムが更新された。一緒に映るのは神奈川県横浜市を拠点にするアイスホッケーのクラブチーム、横浜GRITSのメンバー。この日、吉田は練習見学と体験に訪れ、メンバーと一緒にユニフォームを着ている写真や動画など10点を投稿した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/c0r8lblqv/page/2/&quot;>吉田優利がアイスホッケーを体験！ 写真と動画【本人のInstagramより】&lt;/a>

インスタグラムの冒頭では「アイスホッケーの横浜GRITSの練習見学と体験に行ってきました。ずっと前から行きたくてこの日を楽しみにしてました。生で見るのが初めてだったので、迫力とスピード感に圧倒されました！！初アイスホッケーでしたけど選手の方がたくさん教えてくれてシュートを少し打てるようになりました」とコメント。チームメンバーたちとハイタッチする動画なども投稿され、楽しそうにプレーする様子も伺えた。ユニフォームを着た姿もラフでとても似合っている。「防具は全て株式会社大洋様に提供していただき、次やる時は自前でアイスホッケーができます」と綴った吉田。最後には、「ちょーーー楽しかったです！今度は試合を見に行こうと思います　横浜GRITSの皆様ありがとうございました?！」と感謝の言葉とともに、以前から行きたかったアイスホッケーに初めてトライし、大満足な様子をみせた。ゴルフクラブとアイスホッケーのスティックの形状、ショットの打ち方など、なんとなく似ている部分もありそうなだけに、吉田のアイスホッケーの腕前もちょっと気になるところだ。国内女子ツアーは1週間のオープンウィークを挟み、次戦は7月20日より開幕する「大東建託・いい部屋ネットレディス」に出場予定の吉田。この直後のインスタグラムの投稿では、休養も十分と報告しているだけに、今季2勝目へ向け準備万端で臨む。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>今週のオープンウィークはあっという間に終わってしまった、と報告した吉田優利（撮影：ALBA）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/CPrA8TzixiEK943QGcNu.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/2943/stats/&quot;>吉田優利　プロフィール＆今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/uct5o00f-4/&quot;>吉田優利が「超豪華メンバー祝勝会」でもらった元気は億千万　集まった顔ぶれにビックリ&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/q36rp48kkt4o/&quot;>「えっ、ティファニー？」 吉田優利がまたひとつ嬉しいトロフィーを獲得&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/sffo_p_1x9/&quot;>葭葉ルミが「お父様」のお店でリフレッシュ、誘ってくれた「看板娘」とは？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/nzqfuzt8t/&quot;>吉田優利が仲よし3人で笑顔はじけるプロ野球観戦　そのお相手は？&lt;/a></relatelink></news><news no="309270" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>16:00</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>“怪物の娘”が金字塔樹立へ　シーズン最多イーグルなるか【上期スタッツ振り返り】</title><article>国内女子ツアーは「ミネベアミツミ レディス 北海道新聞カップ」で今季19試合が終了し、全38試合のうち半分を消化。来週の「大東建託・いい部屋ネットレディス」から後半戦へと突入する。スタッツをもとにして、前半戦で活躍した選手たちにスポットライトを当てる。今回は『イーグル数』。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/63264/photo/?id=article__2017071513394675002&quot;>娘・史果のキャディを務める川岸良兼【写真】&lt;/a>

圧倒的飛距離を誇った“怪物”のDNAだ。ツアー通算6勝の川岸良兼を父に持つ川岸史果が、今季は存在感を放っている。ここまでイーグル数で全体1位に立っているが、その数はなんと『8個』。ツアー記録を大幅に塗り替えるペースだ。現在のツアー最多記録は勝みなみがマークした『13個』。ただし、これはコロナ過で統合となった2020-21シーズン（52試合）に記録したもの。38試合の今シーズンで川岸が更新するとなれば、まさに偉業というほかない。2017年にツアー初優勝を挙げて以来、タイトルから遠ざかっていた川岸だが、今年「リシャール・ミル ヨネックスレディス」で復活V。父親譲りの飛距離を武器に、強気にピンを狙うスタイルでトップ10入り9回と常に上位を賑わせている。後半戦でも“イーグル量産体勢”で次なる勝利をつかみにいく。【イーグル数 トップ10】1位：川岸史果（8個）2位：穴井詩（4個）2位：神谷そら（4個）2位：笠りつ子（4個）2位：渡邉彩香（4個）6位：藤田さいき（3個）6位：鈴木愛（3個）6位：申ジエ（3個）6位：桑木志帆（3個）ほか7人
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>“怪物の娘”川岸史果がイーグル数ダントツトップに立っている。（撮影：鈴木祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/JghLYhmwpYQHH2J6Aqov.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/stats/&quot;>国内女子ツアー　スタッツランキング一覧&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1846/stats/&quot;>川岸史果　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/column-1233/&quot;>川岸史果が教える！　ドライバーで絶対にOBにならない打ち方とは&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/wxtfodvo_5g2/&quot;>最強女王・山下美夢有が唯一60台　2年連続の偉業も？【スタッツ】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>米国女子ツアー　3日目の結果&lt;/a></relatelink></news><news no="309297" div="1" subst_no="309269" del="0"><day>2023/07/16</day><time>13:47</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>女子プロゴルファー4人がホークス戦の始球式に登場！　渡邉彩香は“大暴投”で「すごい飛んでいった（笑）」</title><article>
本日16日、福岡PayPayドームでのプロ野球ソフトバンクホークスVSオリックス・バファローズ戦で、渡邉彩香、田村亜矢、佐久間朱莉、後藤未有の女子プロゴルファー4人が始球式を行った。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/fwg5wolr06zg/photo/?id=Q3EwsKUC5Vt4PAppc4qA&quot;>このフォームから大暴投！【写真】&lt;/a>

4人が所属する大東建託はソフトバンクホークスのチームスポンサーを務めていることもあり、今回のセレモニアルピッチが実現した。ユニフォーム姿で登場した4人は“横一列”に並んでファンの歓声に応えると、それぞれキャッチャーにめがけてピッチング。佐久間はワンバンでミットに収まり、田村、後藤のふたりはノーバン投球を披露した。一方の渡邊はキャッチャーのはるか頭上を越える“大暴投”に。ツアー屈指の飛ばし屋はさすが（？）の豪快ピッチで“爪痕”を残した。「ゴルフと一緒ですごいところに飛んでいきました（笑）」と渡邊は苦笑い。それでも「たくさんの人の前で緊張もしましたけど、すごく楽しかったです」と思い出に残るひとときとなったようだ。20日（木）からは同じ福岡県のザ・クイーンズヒルGCで国内女子ツアー「大東建託・いい部屋ネットレディス」が行われる。4人もホステスプロとして出場する。【始球式に参加した4人のコメント】■渡邉彩香（29歳、ツアー通算5勝）「ゴルフと一緒ですごいところに飛んでいきましたけど（笑）。届かせることを意識していたんですけど、越えていってしまいました（笑）。たくさんの人の前で緊張もしましたけど、すごく楽しかったです」■後藤未有（22歳、福岡県出身）「いつも見に来ている場所で、まさか自分が投げることになるとは思わなかったので。見られながらプレーしている選手のすごさが分かりました。手汗エグいですね（笑）。いい経験になりました。（ノーバン？）はい、しっかりと取っていただきました（笑）」■佐久間朱莉（20歳）「すごい緊張したんですけど、まあまあな球が投げられて良かったです。（師匠の）ジャンボさんに一回（ピッチングを）教えていただきました。ワンバンで届いたので合格かなと思います」■田村亜矢（26歳）「練習はあまりしていなかったんですけど、ノーバンで届きましたし、まっすぐ行ってくれたので、ゴルフもまっすぐ行くように頑張ります（笑）。（投球中は）自分のことでいっぱいいっぱいで。彩香さんは『ちょっとオーバーしているな〜』とは思いました（笑）」
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>始球式に登場した4人。左から後藤未有、佐久間朱莉、田村亜矢、渡邉彩香（撮影：上田章博）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/RzCLZ3cqCNDeT6BNdTle.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1188/stats/&quot;>渡邉彩香　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1968/stats/&quot;>後藤未有　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/7250/stats/&quot;>佐久間朱莉　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/2829/stats/&quot;>田村亜矢　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/96576/&quot;>三浦桃香、ノーバン始球式ならず！「ゴルフならファーって感じ（笑）」&lt;/a></relatelink></news><news no="309267" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>12:30</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>「必ずスライスラインから」ツアー屈指のパット名人、鈴木愛がこだわる朝の練習メニュー</title><article>国内女子ツアー屈指のパット巧者として知られる鈴木愛は、今季も前半戦を終えてパーオンしたホールの平均パット数部門で4位（1.7453）にランクインしている。約2年間、優勝から遠ざかっているが、平均パットにおいては過去7シーズン連続でトップ5を外していない。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/swing-photo/20230713-suzuki-ai-putter-front/&quot;>鈴木愛のパッティングストロークをコマ送りでお届け【連続写真】&lt;/a>

■朝は「必ずスライスライン」から練習から行うそんな鈴木のパッティングは、「どちらかというと、つかまり系」。ストロークは「ローテーションが大きいほうで、軌道はインサイド・アウト」ながら、打ち出しはやや左方向気味になるという。そんな鈴木の朝の練習場のルーティンが面白い。「私は必ずスライスラインから練習をして、思うようにストロークできていることを確認できてからフックラインをやります」とこだわっているのだ。「私はスライスが好きです。下りのフックが一番嫌いです」。ドローヒッターだからフックラインが得意かと思いきや、つかまえて打つタイプだからこそのスライスラインがフィーリングを掴む基準となる。「最初にフックをやると、ストロークのつかまりで切れているのか、ラインで切れているのか判断がしづらい。自分の感覚がわかりやすいので必ずスライスから」と理由を説明する。つかまえないとカップの手前で切れてしまうスライスラインで打ち出しを確認し、「真っすぐ転がせているな」と感じたら、フックラインに切り替える。「そこでまたちょっとずつ感覚を合わせていく感じです」。■距離感の出し方は「リズム」を重視次に一般ゴルファーでも気になっている人が多いであろう距離感の出し方を直撃。パッティングではラインを読み間違えて2メートル左右に切れるケースはあまりない。たとえプロでも2メートルオーバーしたり、ショートすることのほうが多い。3パットしないためには距離感が大事になる。意外にも鈴木は試合の朝「ロングパットはあまりしない」。距離感を合わせるために重視しているのは「リズム」だという。鈴木のリズムは『1でアドレス、2でテイクバックして切り返しで少し待つ、3で打つ”』こと。この2の長さが特に重要となる。「１、２、３を同じテンポで打つとヘッドが走りすぎてしまって、ロングパットの距離感も合いづらい。2の切り返しで止めたほうが、少し緩みが出て、一定して距離感を合わせやすい。ボールのつかまりもよくなります」。打ち急げばパンチが入ったり、フェースが開いて当たってしまうこともある。切り返しで間を取ることで、それを防ぐ狙いがある。■試合前に基本的に行う練習は「ショートパットの真っすぐでストローク確認」さらに技術的な注意点として「左手首の角度を崩さないように」、「ボールの打ち出し15センチ先ぐらいまで、自分の出したいところに出せるように」というポイントも教えてくれた。鈴木のボール位置は、「真ん中と左足の真ん中ぐらい」と左カカト寄り。これについては「多分、私はフェースローテーションが強いので、右に置くとフェースが真っすぐ戻る前に当たってしまう。ちょうど良く戻る位置が左足カカトくらい」と考えている。ちなみに、鈴木が試合の朝に練習グリーンで過ごす時間は「40分ぐらい」と多い。まず1メートルの真っすぐのラインで10分間、真っすぐ打てているかを確認し、10メートル以上のロングパットを5分。次に前述したスライス、フックの順で「5メートルくらい」のミドルパットを行い、最後にまたショートパットのスライス、フックと行い、上りの真っすぐで仕上げ。「よし、行ける！」となったらスタートする。「基本的にショートパットの真っすぐでストロークを確認して、ロングパットは少しだけ。ミドルパットでグリーンの感覚を掴んでいます」。そんな鈴木でも不得意なグリーンはある。「1年通してやっていれば、入らないときもある。いつも通りに打って入らなかったら、次って感じで切り替えています」。しっかり準備して、入らなくても引きずらない。それが10年近くグリーン上で高いパフォーマンスを維持できる秘訣だった。（文・高木彩音）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>鈴木愛がパッティングへのこだわりを語る（撮影：鈴木祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/hG6x7qbZYyI4q7ZsIBmD.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1261/&quot;>鈴木愛　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/stats/2/?season=2023&quot;>1位は誰？　国内女子ツアー平均パット数【ランキング表】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/of0vliw_x/&quot;>現在トータルドライビング1位！　元女王・鈴木愛が今年やめたこと&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/9vglkc9op163/&quot;>総合力がカギとなる『平均パット数』部門　21歳・岩井千怜が堂々上位！【上期スタッツ振り返り】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/hgkzc_6u-c/&quot;>腰の手術の経過が気になる原英莉花、日本撤退を惜しむファンが多いイ・ボミ【人気写真で振り返る2023年上期ゴルフ界】&lt;/a></relatelink></news><news no="309266" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>12:30</time><category>TOUR</category><subcategory>others</subcategory><pickup>0</pickup><title>追いかけるのは“世界トップの背中”　識西諭里は3位で最終日へ「自分の可能性を感じられている」　</title><article>＜アラムコチームシリーズ・ロンドン　2日目◇15日◇センチュリオンC（イングランド）◇6372ヤード・パー73＞元世界1位のネリー・コルダ（米国）や、先週の「全米女子オープン」2位のチャーリー・ハル、メジャー優勝経験を持つジョージア・ホール（ともにイングランド）…。そんなビッグネームも出場する欧州女子ツアーの大会で、識西諭里が自信を深める戦いを続けている。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/uqlz6jjx37/photo/?id=MUxapyQVJkHQDBqGARp7&quot;>本人からの直送写真！ 今週、識西のキャディを務めるのはハンサムな英国紳士&lt;/a>

雷雨の影響でサスペンデッドになったが、識西はトータル3アンダーの暫定3位タイでホールアウト。首位のコルダがトータル9アンダーと独走態勢を築き、そこまでは6打差あるが、楽しみな位置で最終日を迎えられたことに変わりはない。「きょうは注意報が出るほどの強風で、サスペンデッドもありましたが、なんとかティショットをいいところに打って、しっかりとパーオンすることができました」。タフなコンディションを、丁寧なプレーで乗り切った。前半4、5番の連続など計4つのバーディを奪ったが、「ラッキーもありました」というギリギリのラウンドを耐えきった。そのなかではもちろんピンチも。10番パー4ではティショットが大きく曲がり、アンプレヤブルを宣言。それでもそこを「ガッツボギー」で切り抜け、流れを切らさなかったのは大きい。「タフな一日でした」。18ホールを回り切った後はグッタリだ。昨年末の予選会を受け、そこで得た出場権で今季は欧州を主戦場にプレーする。ここまで10試合に出場しトップ10入りも1度果たしているが、優勝、さらに来季出場権など上を目指して戦っているだけに、さらに満足いく結果を残したいと考える日々を過ごす。そんななか迎えているビッグトーナメントで、トップランカーに交ざっての上位争い。「世界トップとプレーできることに喜びがあるなかで、さらにこの位置にいる。改めて自分の可能性を感じることができています！　もちろんまだまだな部分ばかりですが、素晴らしいコース、ホスピタリティ、そして選手達と楽しくプレーしています」と、ロンドン生活は充実している。欧州8連戦を終え、先週は地元・福岡県で休養し心身ともにリフレッシュ。慣れぬ海外生活を続けるなか、日に日にたくましさも増している。「（現在58位のツアーのポイントランキングが）シビアなところにいるので、それを意識してないと言えばウソになりますが、とにかく目の前の一打に集中して、良いも悪いも楽しみたいです」。追うべき背中はネリー・コルダ。そのなかで、世界トップとの差も測っていく。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>識西諭里は暫定3位で最終日へ。世界トップクラスのネリー・コルダの背中を追う(写真提供：Ladies European Tour)</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/u9grrg3DE9FboNTPmVF1.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/others/tournament/97323/leaderboard/&quot;>アラムコチームシリーズ・ロンドン　2日目終了時点の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/8225/stats/&quot;>識西諭里　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/uqlz6jjx37/&quot;>今週のコースはおもしろい造りです　開幕前に聞いた識西の意気込み&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/search/?text=%E3%82%86%E3%82%8A%E2%80%99s+ROAD&quot;>連載 識西諭里の欧州転戦日記【ゆり’s ROAD】はここで一気読み！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309268" div="1" subst_no="309265" del="0"><day>2023/07/16</day><time>12:15</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>FWキープ率は新女王誕生へ？　27歳の“伏兵”がトップ【上期スタッツ振り返り】</title><article>国内女子ツアーは「ミネベアミツミ レディス 北海道新聞カップ」で今季19試合が終了し、全38試合のうち半分を消化。来週の「大東建託・いい部屋ネットレディス」から後半戦へと突入する。スタッツをもとにして、前半戦で活躍した選手たちにスポットライトを当てる。今回は『フェアウェイキープ率』。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/190904/photo/?id=article__2022122117102270087&quot;>奇跡？　堀琴音＆新海美優の“ミラクルドレスアップ”【写真】&lt;/a>

山下美夢有や青木瀬令奈、申ジエ（韓国）といった実力者が上位に名を連ねている同部門。そんななか、強豪たちをしのぐ安定感を見せているのが、ツアー未勝利の27歳・新海美優だ。今季16試合で79.2857％を記録し、堂々のツアー1位に立っている。2017年に初シードを獲得するも、翌年に陥落。以後は「本気でゴルフを辞めようかと」思うほどの大不振に陥るが、昨年の「山口周南レディース」（下部）では女子ゴルフ史上最長8ホールにも及ぶプレーオフを制して復活優勝を挙げた。今季は「パナソニックオープンレディース」で6年ぶりのトップ5入り（4位T）を果たすなど、第1回リランキングは32位で突破。シード返り咲きに向けて、後半戦も自慢のショットでフェアウェイを撃ち抜いていく。2017年から5シーズン連続でフェアウェイキープ女王に輝いている酒井美紀だが、シード権を失った今年は1試合の出場にとどまっており、ランキング外。今年は“新女王”の誕生が濃厚となっている。それは“伏兵”新海か、はたまた他の実力者か。【フェアウェイキープ率 トップ10】1位：新海美優（79.2857％）2位：山下美夢有（78.6346％）3位：上野菜々子（77.5076％）4位：木村彩子（77.2071％）5位：青木瀬令奈（76.769％）6位：申ジエ（75.9295％）7位：阿部未悠（75.6133％）8位：リ・ハナ（75.2463％）9位：堀琴音（74.9169％）10位：植竹希望（74.7978％）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>安定感ピカイチの新海美優。シード返り咲きに向けて夏の陣を戦っていく。（撮影：鈴木祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/7fQIdZa0BI5MMwu2fp9o.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/stats/&quot;>国内女子ツアー　スタッツランキング一覧&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1682/stats/&quot;>新海美優　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/n-z9b60ej4kv/&quot;>女王をしのぐ“ボールストライカー”！　20歳・佐久間朱莉にかかる期待【スタッツ】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/wxtfodvo_5g2/&quot;>最強女王・山下美夢有が唯一60台　2年連続の偉業も？【スタッツ】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>米国女子ツアー　3日目の結果&lt;/a></relatelink></news><news no="309264" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>12:00</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>前半戦トップ3が4回　佐久間朱莉が初優勝への思いを強くしたジャンボの言葉「お前は良くも悪くも…」</title><article>2021年度6月のJLPGAプロテストを18歳でトップ合格をした佐久間朱莉。昨年は一度だけだったトップ3が、今年は前半戦ですでに4回を数える。そんな佐久間が今季を振り返って自身の成長について語った。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/tournament/97158/live-photo/?id=RHRxQyARQF&amp;amp;round=0&quot;>佐久間朱莉の真っ白なドレス姿【写真】&lt;/a>

昨シーズンの最上位は「樋口久子 三菱電機レディス」での3位タイ。今年は「Tポイント×ENEOS」で3位タイ、「リゾートトラストレディス」で3位、「リシャール・ミル ヨネックスレディス in 朝霧」で2位、「ニチレイレディス」で3位タイとトップ3フィニッシュは4試合に増えた。「去年はけっこう『やり切った』3位だったんですよね。でも今年は、『まだまだ行けたな』と感じたので、少しずつ成長はできているのかなって実感できました」と前半戦を振り返った。「まだまだ行けたな」と感じたのは、昨年から比べてショット全体の精度が上がったことが大きい。ツアーのスタッツにトータルドライビングの順位とパーオン率の順位を合算した数値の順をつける部門、ボールストライキングがある。飛んで曲がらないティショットと、セカンドショットの正確性を表す指標で、ドライバーからウェッジまでショット全般の技術が求められる。佐久間はこの部門で現在トップなのだ。いつ優勝できてもおかしくない状態にまで登り詰めていることは自分でも感じている様子。今年の4月末にアイアンのライ角調整を行ったことも好調な理由だが、ショット全体の精度を毎試合でキープするために一番大切にしているのは「アライメント」だという。「特にアップダウンが激しいコースだと、傾斜の影響でアドレスの向きがブレやすいので注意しています」。ラウンドでアライメントが狂わないように、練習場で打っているときから意識は欠かさない。「木などの目標を作って、1球1球位置を変えて狙うようにしています。ずっと同じところを狙うと自然と向けるようになってしまうので、毎回リセットするようにしています」と常に実践を想定し、成長につなげた。それと同時にツアー初優勝へ自分に足りないものにも気づいた。「アプローチなど、グリーン周りの1打の積み重ねで優勝に届かないことも実感しました。少しずつ引き出しを増やしていけるようにしていきたい」と語る。次週の後半戦1試合目は、自身の所属先である大東建託が主催する「大東建託・いい部屋ネットレディス」にホステスプロとして出場。前半戦で感じた課題を磨いて初優勝を狙う。西郷真央や原英莉花などジャンボ尾崎の弟子のひとりである佐久間は「優勝したいです。それだけです」と強く言い切る。このオープンウィークにはジャンボ邸を訪れ、「お前はよくも悪くも変わらない位置にいるな」と師匠に厳しい言葉を浴びせられた。「だから一日でも早く優勝報告ができるようにしたい」と、さらに勝利への欲が増している。もう2位や3位はいらない。姉弟子たちのように優勝カップを持つ姿をイメージして後半戦へ挑んでいく。（文・高木彩音）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>師匠の言葉でさらに勝利への欲が増した佐久間朱莉（撮影：鈴木祥）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/42riKzC8CcEOJGc8NqRK.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/7250/&quot;>佐久間朱莉　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/n-z9b60ej4kv/&quot;>女王をしのぐ“ボールストライカー”！　20歳・佐久間朱莉にかかる期待【上期スタッツ振り返り】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jlpga/stats/point/?season=2023&quot;>国内女子　ポイントランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/erm44bl1kl6/&quot;>涙のツアー初Vを挙げた岩井ツインズの姉・明愛が“ショットメーカー”のトップに！【上期スタッツ振り返り】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jlpga/post/9vglkc9op163/&quot;>総合力がカギとなる『平均パット数』部門　21歳・岩井千怜が堂々上位！【上期スタッツ振り返り】&lt;/a></relatelink></news><news no="309263" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>11:33</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>ステフィン・カリーがセレブ大会でホールインワン達成　グリーンまで猛烈ダッシュ！</title><article>ネバダ州レイクタホで開催されているセレブリティによるゴルフトーナメント「アメリカンセンチュリー選手権」の2日目。7番パー3（152ヤード）でNBAのスーパースター、ゴールデンステート・ウォリアーズのステフィン・カリー（米国）がホールインワンを達成した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/m-upflkm3/page/2/&quot;>ギャラリー大興奮！　カリーの猛烈ダッシュ映像【動画】&lt;/a>

カリーの放ったショットはピンにまっすぐ飛んだ。手前わずか1メートル弱に落ちると、2バウンド目でカップインした。ボールの行方を追っていたカリーは入った瞬間を見届けると、帽子を脱ぎ捨て両手を掲げ、そのままグリーンまでダッシュ！　右手で“1”のサインでファンの声援に応え、グローブも脱ぎ捨てファンフラッグをまるでダンクシュートのように叩くとコースは歓喜に沸いた。同大会には米スポーツ界のセレブリティが集結。エッジウッド・タホGCで7月14?16日の3日間、54ホールをステーブルフォードポイント方式で戦う大会で、今年第34回を迎える。賞金総額60万ドル（約8280万円）で優勝は12万5000ドル（約1725万円）を獲得する。「僕にとってホールインワンは2度目」とカリー。「この大会でできるなんて信じられない。今日の残りのプレーは息ができないかも…」と興奮は冷めなかった。初日を27ポイントと首位に立ったカリーはこの日も23ポイントを獲得し、トータル50ポイントでトップに立った。3ポイント差の2位に元プロテニスプレーヤーのマーディ・フィッシュ（米国）、NHLダラススターズのジョー・パベルスキー（米国）が並んだ。2018、19、そして昨年と大会3勝を挙げている元NFLダラス・カウボーイズのQB、トニー・ロモ（米国）は32ポイントで12位タイ。アニカ・ソレンスタム（スウェーデン）も出場し、34ポイントで8位タイにつけている。最終ラウンドは16日の午前9時51分にカリー、フィッシュ、パベルスキーの最終組3人が1番からスタート。ネットワークのNBCが米国内で放映する。ポイントはパーが1ポイント、バーディは3ポイント、イーグルは6ポイントを獲得。ダブルボギー以下はマイナス2ポイントとなる。（文・武川玲子＝米国在住）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>ホールインワン達成のステフィン・カリー。セレブ大会Vに王手をかけた。（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/rNZXAGVwvyLY0NBpFbAO.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/n6usjzjljh8/&quot;>ステフィン・カリーはゴルフでも脱力フォーム　スピースとのラウンドの様子が公開&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/kdrta3koey0j/&quot;>本当に祝う気あるの？　NBAレジェンド・シャックの珍プレー&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/he4_0fsmuu/&quot;>「本当はバスケの選手に…」 中国勢2人目のメジャー制覇、イン・ルオニンはカリーの大ファン&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>川村は？　久常は？　米男子ツアーの3日目結果&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/score/&quot;>マキロイがV王手　全英前哨戦の3日目結果&lt;/a></relatelink></news><news no="309262" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>11:00</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>「まだアメリカで」　上原彩子は後半戦出場権＆シード返り咲き逃しても予選会から再挑戦</title><article>＜Danaオープン　2日目◇14日◇ハイランド・メドウズGC（米オハイオ州）◇6555ヤード・パー71＞上原彩子が崖っぷちに立たされた。というより、すでに片足は外れているかもしれない。118位で迎えた2日目に逆転での予選突破を目指したが、2バーディ・3ボギーとひとつスコアを落とし、トータル3オーバーで予選落ち。これで、後半戦の出場権は遠のいた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/4qyw30no7w_a/&quot;>次戦は欧州シリーズへ　渋野日向子の肉声をお届け！【インタビュー動画】&lt;/a>

一昨年から昨年まで公傷制度が適用された上原は、復帰した昨年9月から今年の3月までの出場試合でシード同等かそれ以上のポイントを稼げばシードを守れたが、これには失敗。今季の出場資格は昨季ポイントランキング101〜125位のグループで、全体16番目のカテゴリーとなった。191位という優先出場順位では出られる試合が増えるはずもなく、今季は5試合をプレーするにとどまっている。シードを持たない選手にとっては、各試合でポイントを稼がねばならず、それが一定以上に到達すれば、優先出場順位を見直すリシャッフルでその順位を上げることができる。ところがここまで5試合すべて予選落ちの上原はポイントランキングで順位もつかない状態。これでは出場できる試合はほぼなくなってしまう可能性が高い。10月以降はアジアシリーズで出場人数がグッと絞られるため出場権はなし。2週後からはじまる欧州4連戦、そしてその後の米本土戦も出場有資格者が大量に欠場しない限りは厳しい。「残りの試合がどれだけ出られるか、本当にもっと厳しい状況にはなってしまった。でもやることはもう決まってますし、QTに行くつもりでしっかり調整していこうという感じです」。すでにシーズン後の予選会行きは頭の中にある。このままポイントがない状態で行けば10月に行われるセカンドステージからの挑戦。もしいずれかの試合で出場が叶い、ポイントを稼いだ上で、10月の「アセンダントLPGAベネフィッティング　ボランティアーズ・オブ・アメリカ」終了時にポイントランキング150以内に入れば、最終予選会の「Qシリーズ」からの参戦が可能となる。「やっぱりアメリカで」というブレない気持ちで戦う覚悟。13年から戦ってきた米ツアーという舞台から離れるわけにはいかない。今年12月には40歳を迎えるが、ここでくじけるわけにはいかない。（文・高桑均）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>瀬戸際の状態で戦った上原彩子は予選落ち。QTで来季出場権を得る覚悟ももっている。（撮影：ALBA）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/6d08yKjhtS7Pqp2hohWr.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン　3日目の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/221/&quot;>上原彩子　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/3xcn-n_9nb/&quot;>「良かったよ」と認める自分へ　渋野日向子が見つけ出した光と今後の課題&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/r-t785g22rlj/&quot;>「Danaオープン」で撮影　渋野日向子のドライバーを3方向からお届け！【スイング動画】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/others/tournament/97323/leaderboard/&quot;>日本の識西が上位争い！ 欧州女子2日目成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309271" div="1" subst_no="309260" del="0"><day>2023/07/16</day><time>10:16</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>ゴルフの度に、違う種類のボールを使っていると上手くならないって本当ですか？</title><article>米国PGAツアーは世界最高峰の戦いの場です。各トーナメントの練習場には、プロが使用している各メーカーのボールが用意されています。タイトリスト、キャロウェイ、テーラーメイド、ダンロップ、ブリヂストンなどです。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/rro0u6pmp-2l/photo/?id=7cp7zm2RFDQWQMOqGBDV&quot;>安いロストボールは飛ばない？性能は落ちてる？【写真】&lt;/a>

選手は、試合に使っているのと同じボールをピックアップして、ドライビングレンジやアプローチ、バンカーで練習します。それだけ練習でも試合と同じボールを使うことの重要さを認識しているからです。&amp;nbsp;ドライバーショットやアイアンで、打感や弾道はボールによって違い、同じボールを使い続けていないと自分の本当の調子も分かりません。また、ボールの打感とスピン性能は、アプローチやパターの距離感に大きく影響するため、微妙なコントロールショットを成功させるには同じボールであることが必要です。毎回違う種類のボールを使っていては、同じ力加減で打っても、飛距離、転がりなどが違うため、自分の中で距離の尺度というものが確立されないからです。結論から先に言うと、“上手くなりたいのであれば”『同じボールを使い続けること』を絶対にお薦めします。ゴルフの度に、違う種類のボールを使うのはやめるべきです。&amp;nbsp;タイガー・ウッズのボールのこだわりは、ブリヂストンによると「グリーン周りの性能と打感で、本人は『deep』と表現しているやわらかな打感や感触があること、ボールが食いついて低く出せる」とのことで、この性能があるボールしか使用しないとのことです。&amp;nbsp;ゴルフを上手くなるということは、スコアをまとめられることです。アプローチ、パターのコントロールショットが特に重要になってきます。同じフィーリングでプレーすることによって、距離感が養われてきます。そのためにも、いつも同じメーカーの同じブランドのボールを使うことが特に重要なのです。&amp;nbsp;ボールにはディスタンス系、コントロール（スピン）系などがありますが、まずは同じメーカーの同じ商品を使ってみてください。それぞれのボールによって、例えばアプローチでのスピン量が違います。ディスタンス系はアプローチでのスピン量はコントロール系に比べて少なく、グリーン上での転がりが多くなります。たとえスピンで止められなかったとしても、ディスタンス系の同じボールを使い続けていれば、「これくらい打てばこれくらい転がる」という感覚がわかってくるので、ピンまでの距離感がつかめます。ディスタンス系、コントロール系の区別なく使ってしまうと、転がるときとあまり転がらず止まってしまうことがあり、距離感が出ない（つかめない）ことになります。また、同じコントロール系でもメーカーによって打感・打音が違うので、例えばパターの距離感が微妙にズレてきます。「自分は下手だからボールなんて何を使っても同じ」という話をする人がいますが、どんなボールでもいいので、まずは使用球を固定しましょう。それによって距離に対する“自分なりの基準”ができてきます。1打でもスコアを縮めて上手くなりたい人は、同じボールを使い続けてください。（取材/文・嶋崎平人）
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>同じメーカーの同じブランドのボールでプレーした方が、距離感などが身につきやすい（撮影：ALBA）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/CTKzQwDgW6qmt8pv8n4t.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/47a5uttft/&quot;>池ポチャ、OBでなくしたボールが「ロストボール」として店頭に並ぶまで&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/8qshjo6lz-f/&quot;>ゴルフボールの都市伝説 『温めると飛ぶ』は本当なのか？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/zqbujljq70ul/&quot;>ゴルフボールの替え時、ベストなタイミングとは？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/vpt3h5mul/&quot;>ゴルフボール 1ダース7,000円台と1,000円台の安いボール。何でそこまで値段が違うの？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/nab21cmpw9r/&quot;>上手い人は、なぜスピン系のボールしか使わないの？&lt;/a></relatelink></news><news no="309259" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>10:08</time><category>TOUR</category><subcategory>others</subcategory><pickup>0</pickup><title>識西諭里が暫定3位で最終日へ　ネリー・コルダが5打差をつけ首位独走</title><article>＜アラムコチームシリーズ・ロンドン　2日目◇15日◇センチュリオンC（イングランド）◇6372ヤード・パー73＞個人戦に加え、チーム戦も行うシリーズの今季第2戦は、第2ラウンドに入ったが、雷雨によりサスペンデッドになった。6人がホールアウトしていない状況のなか、最終日に入る。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/others/post/uqlz6jjx37/photo/?id=MUxapyQVJkHQDBqGARp7&quot;>本人からの直送写真！ 今週、識西のキャディを務めるのはハンサムな英国紳士&lt;/a>

暫定首位に立ったのは「69」でプレーを終えた、元世界ランク1位のネリー・コルダ（米国）。トータル9アンダーまで伸ばし、後続に5打差をつける独走態勢を築いている。トータル4アンダー・暫定2位にはニコール・ガルシア（南アフリカ）が続く。今季欧州を主戦場にする識西諭里は「71」と2つ伸ばし、トータル3アンダー・暫定3位タイと上位で最終日に入る。世界トップランカーも出場するビッグトーナメントで、大きくポイントを稼ぐチャンスにもなる。トータル2アンダー・5位タイには、先週の全米女子オープンで2位になったチャーリー・ハル（イングランド）らがつけている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>識西諭里がビッグトーナメントで上位争いを続けている。(写真提供：Ladies European Tour)
</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/x6dqA3SNSYtceTA9RYxL.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/others/tournament/97323/leaderboard/&quot;>アラムコチームシリーズ・ロンドン　2日目終了時点の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/8225/stats/&quot;>識西諭里　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/search/?text=%E3%82%86%E3%82%8A%E2%80%99s+ROAD&quot;>識西諭里の欧州転戦日記【ゆり’s ROAD】はここで一気読み！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>久常涼は？　米欧共催大会　3日目の成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309258" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>09:50</time><category>TOUR</category><subcategory>woman_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>リン・グラントが初Vへ6打差の独走態勢　2位に全米女王アリセン・コープスらが続く</title><article>＜Danaオープン　3日目◇15日◇ハイランド・メドウズGC（米オハイオ州）◇6555ヤード・パー71＞第3ラウンドが終わり、初日首位発進のリン・グラント（スウェーデン）が「62」をマーク。トータル18アンダーと大きく伸ばし、単独首位に躍り出た。24歳は、ツアー初優勝へ2位に6打差の独走態勢を築いた。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/4qyw30no7w_a/&quot;>次戦は欧州シリーズへ　渋野日向子の肉声をお届け！【インタビュー動画】&lt;/a>

トータル12アンダー・2位タイには、先週の全米女子オープン覇者アリセン・コープス（米国）のほか、マリア・ファッシ（メキシコ）、エミリー・ペダーセン（デンマーク）ら5人が続く。トータル11アンダー・7位タイはミンジー・リー（オーストラリア）ら2人。このほかではリディア・コ（ニュージーランド）がトータル6アンダー・23位タイにつけている。世界ランク1位のコ・ジンヨンは、チョン・インジ（ともに韓国）らと並ぶトータル4アンダー・29位タイで最終日に入る。日本勢は渋野日向子、上原彩子、野村敏京の3人が出場していたが、いずれも予選落ちしている。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>リン・グランドが初優勝へ独走態勢を築いた（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/yGfaJDEvIvIFKftOUnGf.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン　3日目の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/1823/stats/&quot;>渋野日向子　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/3xcn-n_9nb/&quot;>「良かったよ」と認める自分へ　渋野日向子が見つけ出した光と今後の課題&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/r-t785g22rlj/&quot;>「Danaオープン」で撮影　渋野日向子のドライバーを3方向からお届け！【スイング動画】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/stats/112/?season=2023&quot;>古江彩佳が2位　米女子ポイントランキング&lt;/a></relatelink></news><news no="309256" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>08:09</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>川村昌弘は23位に浮上、久常涼49位　ケンタッキー州での米欧共催大会、未勝利の30歳が首位浮上</title><article>＜バーバゾル選手権　3日目◇15日◇キーン・トランスGC チャンピオンズC（米ケンタッキー州）◇7328ヤード・パー72＞&amp;nbsp;「全英オープン」前哨戦にあたる「ジェネシス・スコットランド・オープン」と同じ週に、米国ケンタッキー州で行われている米欧共催大会は第3ラウンドが終了した。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/188617/photo/?id=article__2022101413080783618&quot;>欧州ツアーで安定した成績を残す久常涼のドライバースイング【連続写真】&lt;/a>

「63」をマークし、トータル17アンダーで単独首位に躍り出たのはトレバー・コーン（米国）。2日目終了時点の14位から大きく順位を上げた。米欧通じてツアー初優勝を目指す30歳が、1打リードで最終日を迎える。トータル16アンダー・2位にはルーカス・グローバー（米国）、ビンセント・ノーマン（スウェーデン）が続く。以下、トータル15アンダー・4位にエイドリアン・サディエル（フランス）、トータル14アンダー・5位タイにネイサン・キンゼイ（イングランド）、ヤイデン・トレイ・シェパー（南アフリカ）がつけている。日本勢は欧州を主戦場にしている2人が決勝ラウンドを戦っている。川村昌弘は、5バーディ・1ボギーの「68」と伸ばし、トータル10アンダー・23位タイで3日目を終えた。久常涼は4バーディ・3ボギーの「71」と大きなスコア変動はなく、トータル6アンダー・49位タイに後退した。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>川村昌弘が好位置で最終日を迎える（撮影：GettyImages）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/hWZKyZFvguo780gwLsyk.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>バーバゾル選手権　3日目の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3312/stats/&quot;>久常涼　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/score/&quot;>マキロイが首位維持　スコットランド・オープン3日目の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン　3日目の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/lpga/post/3xcn-n_9nb/&quot;>「良かったよ」と認める自分へ　渋野日向子が見つけ出した光と今後の課題&lt;/a></relatelink></news><news no="309255" div="0" del="0"><day>2023/07/16</day><time>07:37</time><category>TOUR</category><subcategory>man_us</subcategory><pickup>0</pickup><title>米欧で今季2勝目に王手！“全英前哨戦”でローリー・マキロイが首位キープ　T・フリートウッドが「63」で急浮上</title><article>＜ジェネシス・スコットランド・オープン　3日目◇15日◇ザ・ルネサンスC（スコットランド）◇7237ヤード・パー70＞スコットランドでの“全英オープン前哨戦”は、3日目を終えトータル13アンダーまで伸ばしたローリー・マキロイ（北アイルランド）が首位の座を守った。1打のリードを持ち、米国ツアーでは昨年10月の「ザ・CJカップ」、欧州としては今年1月の「ドバイデザートクラシック」に続き、それぞれ今季2勝目へ向けて逃げ切りを図る。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/188529/photo/?id=article__2022101208270257606&quot;>身長178センチながらに300ヤード連発！　ザンダー・シャウフェレのドライバースイング【連続写真】&lt;/a>

トータル12アンダー・2位で追うのはトム・キム（韓国）。トータル11アンダー・3位タイには「63」を出し29位タイから急浮上したトミー・フリートウッド（イングランド）と、ブライアン・ハーマン（米国）がつけている。世界ランク1位のスコッティ・シェフラーはトータル10アンダー・5位タイからの逆転を狙う。前年覇者のザンダー・シャウフェレ（ともに米国）がトータル7アンダー・18位タイで最終日に入る。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>ローリー・マキロイが英国で今季2勝目に王手をかけた（撮影：ALBA）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/a6Z9nHHE3EY4fwa5y8JS.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/score/&quot;>スコットランド決戦　3日目の成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96520/pairing/&quot;>大会最終日の組み合わせ＆スタート時間&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/abkhk409dgn/&quot;>R・マキロイが“新リーグ”への嫌悪感をキッパリ　「もしLIVが地球上でゴルフができる最後の場所になったら…」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/pga/tournament/96521/leaderboard/&quot;>久常、川村は？　バーバゾル選手権　リーダーボード&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/lpga/score/&quot;>Danaオープン　3日目の成績&lt;/a></relatelink></news><news no="309253" div="1" subst_no="309252" del="0"><day>2023/07/16</day><time>06:10</time><category>TOUR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>蝉川泰果　高級SUV「レンジローバースポーツ」とのツーショットを公開　全英オープンへの意気込みも語る</title><article>男子プロゴルファーの蝉川泰果（22）がインスタグラムを更新した。蝉川は、アマチュアとして出場した昨年の「日本オープン」で優勝するなど、男子ツアーで2勝を挙げ、今年4月の「関西オープン」でプロ転向後初優勝を果たしている注目の選手。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-sns/post/f19azynbn/page/2/&quot;>赤のレンジローバースポーツと蝉川泰果の写真【本人のInstagramより】&lt;/a>

投稿では「この度、ジャガー・ランドローバー・ジャパンの正規販売ディーラーネットワークから車両のサポートを受けることになりました。走行性能の高いレンジローバースポーツは、ツアー移動などで大活躍する事間違いなしです。次はいよいよ#theopen （#全英オープン）。皆さん応援よろしくお願いします。」と、高級SUVとして人気の車両サポートを受けることを報告するとともに、次戦である世界最古のメジャー「全英オープン」に挑むことも記した。インスタグラムでは、赤のレンジローバースポーツと一緒に、スーツ姿の蝉川が写る写真も投稿されている。ファンからは「全英オープン 活躍を楽しみにしてます」「全英オープン、頑張って下さい。真っ赤なレンジローバー、ピッタリです」「素晴らしいですね！めちゃくちゃ似合う！益々の大活躍を楽しみに応援しますね」「すごい！かっこよい！全英、優勝しちゃって！応援してます」など近づいている全米オープンへの声援の声が多く届いた。今季の目標は複数回優勝に賞金王だと語っている蝉川。車両のサポートは、ツアーを戦う日々の強い味方になってくれる。自身の名前・泰果の由来もタイガー・ウッズで、父親が海外でも通用する名前にしたいという意向で名づけられたそう。名前の通り、蝉川は今まさに海外での活躍の手前まで進んでいる。全英で活躍する姿は見られるか？ 注目があつまる。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>レンジローバースポーツの車両サポートを受けることを報告した蝉川泰果（撮影：上山敬太）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/KF83XF0bh6zxcpBrBamq.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/9272/stats/&quot;>蝉川泰果　プロフィール＆今季成績&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/pga/post/yzhvy4n71r/&quot;>2026年の全英オープンはロイヤル・バークデイルで開催&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jpga/post/v19_vcxuecmn/&quot;>「大学ゴルフ国別対抗戦」が新規開催決定！ 東北福祉大OB・蝉川泰果は「正直うらやましい　学生にとってプラスに働く」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/tour/jpga/post/at3y87tqh/&quot;>パーオン率5位の蝉川泰果に聞く　“止まる”アイアンのコツは「腹筋締めダウン」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/golf-life/post/0be3iuey76jl/&quot;>ゴルフ帰り　同乗のクルマでアナタは寝ちゃう？ ゴルファーとして最低限のマナーとは&lt;/a></relatelink></news><news no="309250" div="0" del="0"><day>2023/07/15</day><time>20:30</time><category>GEAR</category><subcategory>golfinfo</subcategory><pickup>0</pickup><title>UT部門でトップ10にレディスモデルが2機種入った理由は？【ユーティリティ売り上げランキング】</title><article>クラブの売上げランキングは、基本的に男性用モデルが上位を占めている。その中で、ユーティリティ部門は「ゼクシオ レディス」が3位、ピン「GLe2」が9位と女性用モデルが2機種もトップ10に入った。その理由についてPGAツアースーパーストア入間店の水谷郁弥さんは、次のように話す。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/0c-iqy8lcw/photo/?id=jtY3lRveV4FerOwGLnfQ&quot;>PING契約女子プロの使用ギア一覧【写真】&lt;/a>

「確かに当店でもユーティリティのレディスモデルはよく売れています。その理由としては、女性用のアイアンセットは7番アイアンからのセットになっているからです。男性のアイアンセットは5番か6番からなので、ミドルアイアンかユーティリティかを選択する感じですが、女性はユーティリティが絶対に必要。2本もしくは3本をまとめて購入されるケースもよくあります」&amp;nbsp;モデル別で「ゼクシオレディス」と「GLe2」が人気の理由は？&amp;nbsp;「年代を問わず、レディスモデルの定番になっているのが『ゼクシオレディス』。ドライバーからユーティリティまで『ゼクシオレディス』でそろえている方も多いです。『GLe2』もここにきて、すごく人気が出てきました。男性ゴルファーからピンを勧められたという女性ゴルファーが増えています。クラブのデザインも評判がいいです」&amp;nbsp;女性用のユーティリティのヘッドは男性モデルよりさらに打球が上がりやすくなっていたり、ロフト30度以上のラインナップも充実している。一部の男性ゴルファーに女性用のユーティリティのシャフトだけを交換して使っている例もあるそうだ。&amp;nbsp;ユーティリティ売り上げランキングトップ31位　ピン　G430 MAX2位　テーラーメイド　ステルス23位　ダンロップ　ゼクシオレディス
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>ユーティリティ部門は「ゼクシオ レディス」が3位、ピン「GLe2」が9位と女性用モデルが2機種もトップ10に入った</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/Tee7QR3163mBTx1KER9i.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/pkryri0o14g/&quot;>7月3日〜7月9日に売れたクラブ・ボールはこれ！&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/lawl25canep/&quot;>国内女子ツアーは前半戦を終え、ボール勝率に異常アリ！？【WITB】&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/k5ww7-y-1b78/&quot;>大人気の三角パター「トラス」と「トライ・ビーム」はどう違う？&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/tq01l2f8at/&quot;>大理石調?スワロフスキー。究極なラグジュアリー『MAJESTY CELESTIAL』シリーズ、7月7日先行デビュー&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/gear/post/epx7srbtcz/&quot;>なんと、税込50万切り！ポータブル弾道計測器『GOLFZON WAVE』、7月28日デビュー&lt;/a></relatelink></news><news no="309249" div="0" del="0"><day>2023/07/15</day><time>19:24</time><category>TOUR</category><subcategory>man_jp</subcategory><pickup>0</pickup><title>賞金ランク1位の絶好調男！　中島啓太が試合中に行う“クラブ当てシャドー”「体幹に集中できる」</title><article>中島啓太は今季前半戦、5週連続にわたって最終日最終組でプレーするなど快進撃をみせ、国内男子ツアーで賞金ランキング1位を走っている。そんな彼が試合中に行うシャドースイングがある。これにより体の動きにフォーカスして、スイングを確認できるという。13日（木）発売のゴルフ雑誌、ALBA872号のなかで中島本人が答えている。

&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/swing-photo/20230329-nakajima-keita-driver-front/&quot;>ネジレが半端ない！　中島啓太のドライバースイング【連続写真】&lt;/a>

「いかに体幹を使ってトップを作れるかが、体を回して打つ重要なポイントになります。シーズン中はプロでも、軸が傾いたり、手の動きが強くなるので、体幹に集中するために定期的に練習中や試合中に“クラブ当てシャドー”を行っています」&amp;nbsp;やり方はいたって簡単。写真のようにクラブを胸に当ててアドレスしたら、腹筋をグッと締める。そのままお腹を回してテークバックすると、体重が右股関節に乗って、カチッとハマる瞬間がやってくるという。&amp;nbsp;「これがトップの完成したサイン。そのあと、左ヒザを開いて切り返すと、左への体重移動が始まり、そのままフィニッシュまで一気に振り抜けます。試合中でもクラブ当てシャドーで、体幹の動きをつかんでおくと、体が回しやすくなるんです」&amp;nbsp;シャドーのとき、ダウンスイングで頭が右に傾く場合は、体全体が目標（左）に向かうイメージで体を傾けよう。左股関節に乗りやすくなって、上体の回転がスムーズになる。さらに、上体はあくまでリラックスさせて構えるのが基本と中島は付け加える。「体幹の大きな筋肉を使うには、上体、特に右手を脱力させることがポイントです。左手の下3本で握り、右手は添えるだけですね」。&amp;nbsp;次週は「全英オープン」に出場する中島。昨年大会では予選落ちに終わったが、今年は好調のまま迎える。メジャーの舞台でも大きなトップでキレのあるショットを期待したい。
&lt;ゴルフ情報ALBA Net></article><caption>クラブを胸に当てて体を回すことで、体幹や軸を保つ動きにフォーカスできる（撮影：田中宏幸）</caption><photo>https://d2bo6f45ymcdv9.cloudfront.net/images/large/HAvL1GOkDG3skRZWBx78.jpg</photo><relatelink>&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/players/3192/stats/&quot;>中島啓太　今季成績＆プロフィール&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/tour/category/jgto/stats/prize/?season=2023&quot;>最新！　国内男子ツアー賞金ランキング&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/column-17913/&quot;>森田理香子の飛ばしレッスン「ドライバーはボールを見て構えちゃダメです」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/column-18378/&quot;>令和のベン・ホーガン、植竹希望「低いトップなら絶対オーバースイングにならない」&lt;/a>
&lt;a href=&quot;https://www.alba.co.jp/articles/category/lesson/post/column-18344/&quot;>西村優菜のドライバースライス撲滅レッスン「インから下ろせるドローの構え」&lt;/a></relatelink></news></albanews>